【光復香港 時代革命】 2020 日本代表及日本職業聯賽討論 2 請善用置頂功能

上個po:
【光復香港 時代革命】 2020 日本代表及日本職業聯賽討論 1 請善用置頂功能

(From會然大迫勇也)
趁呢個post就嚟完
出個大b 2020丁咧心水 簡單版

冠軍大熱中嘅大熱
川崎
冇亞冠完全零負擔,主力冇流失加上主要對手都有亞冠,最大機會贏冠軍
另外睇好696,雖然暫時睇落開季唔係幾好,但調返轉睇就係唔需要多線發展(上季都係衰呢個原因)
成班球員都係充滿潛力嘅年輕人,隨時一個爆發就掂

睇好嘅黑馬
飛腳
上年宇佐美回歸,成隊波已經唔同咗好多
今年仲要有埋昌子,一堆國家級人馬 好似藤春等等,絕對值得期待
柏
本身球隊骨幹實力都有J1質素,加埋補強相當積極
好似金承奎 吳屋
絕對有力挑戰上遊位置

護級組
鳥栖 横浜fc 湘南 清水

水手就專心一條戰線啦 最後都應該一個盃都無

Keep到年尾binc用

鈴木大輔屌你老母

還我樓豬
我要樓豬開Po

快啲推爆佢

你要從深海搵返樓豬上水先得

柏木同柴戶海打中場中仲易穿過condom

屌差少少頂入

用VAR了

新一年都係要靠三哥

都係要靠三哥

李安納度

丁3神鋒->丁2神鋒->丁1神鋒???

齊藤未月快啲去大會啦

智障終於後備

2-2

個波出得好靚

躝啦鈴木大輔

個手球刻意到

傻閪鈴木大輔

鬼sir：佢唔記得有VAR
笑撚到我

咁樣用手撈個波有無腦架

MISSED

上季已經有好多球都係輸佢
仲要出佢既話贏得一兩場
俾返智障我

有冇後悔呀？

日職cls 播埋比觀眾睇

只有英超唔播

其實係咪唔太好 球迷反應會影響到球證判決

咁都入

我記得細個睇國際例話球場係無 replay

關根

黑洛賓好快

VAR用左一年零咋喎
你幾大呀

球證會唔會睇到自己判錯，跟手改判

我諗佢意思係var都係reply既一種

世界盃好似大螢幕都唔會播出嚟

同意
不過今次VAR 既過程有d長
途中入咗波就麻煩
68:09 Handball

68:56 play ends (out of bounds)

69:26 Ref makes VAR signal

71:17 Ref points to penalty spot

72:38 PK whistled on

So, roughly 4 minutes 30 seconds from the play to the pen.

腦筋問題

屌出鈴木正選不如用番智障，差d累事

一堆國家級人馬 好似藤春等等,絕對值得期待

神戶屌打橫濱FC

全場一齊嘩嗰吓好好笑

鈴木大輔岩波拓也兩個牛高馬大但兩球都走失人

智障今季衰咩?
點計都好過佢地

播

金承奎其實點解要買
中村同佢是但一個後備都唔應該

係咪中村旅歐大計撻左q咋

依家傷中村一傷比金仔上左 會唔會就咁坐冷板

神奈川聽日一定贏

1 - 浦和が金曜日開催の試合で勝利したのは2017年4月の仙台戦（7-0）以来。昨季の同曜日開催の試合では7戦全敗だった。幸先。

#金J

終於係金j贏波

鈴木大輔憑咩正選

好蝦碌

大B點睇今季紅鑽

疫情繼續爆我估遲早閉門作賽

今年冠軍 神戶勝利船

b仔連日職post都開埋

樓豬石沉大海咗

佢憑咩去到西班牙

智障都係去過德國

相馬bb加油

GK 18 高丘 陽平
DF 41 松岡 大起
28 森下 龍矢
38 宮 大樹
3 エドゥアルド
6 内田 裕斗
MF 25 安 庸佑
4 原川 力
23 本田 風智
22 小屋松 知哉
FW 19 趙 東建
控えメンバー
GK 1 守田 達弥
DF 13 小林 祐三
36 高橋 秀人
MF 50 梁 勇基
FW 11 豊田 陽平
7 金森 健志
9 チアゴ アウベス

冇牙mu不睇也罷 大勝吧禾川

鯨魚今季應該會好d掛

Ｃ大阪
スターティングメンバー
GK 21 キム ジンヒョン
DF 2 松田 陸
14 丸橋 祐介
15 瀬古 歩夢
22 マテイ ヨニッチ
MF 3 木本 恭生
6 レアンドロ デサバト
10 清武 弘嗣
17 坂元 達裕
FW 20 ブルーノ メンデス
25 奥埜 博亮

控えメンバー
GK 45 茂木 秀
DF 16 片山 瑛一
MF 11 ルーカス ミネイロ
49 西川 潤
FW 32 豊川 雄太
8 柿谷 曜一朗
9 都倉 賢

牙賢（後備）

你Mu後備都唔見

傷左？

唔知 應該係掛
淨係知今日出場就係J1第300次出場

中谷進之介被黑腸強姦

我在現場

隔條跑道真係好冇feel

呢個真

阿部隱形左咁耐一現身就入波

Agree

正

估唔到坂本達裕今季就有正選

Bruno Mendes goal

唔係都唔係可以用

柏至少有J1中遊實力

唔係都唔知用邊個打好

原來尋日久保仔西甲一入球一助攻

鯨下半場禁屌都入唔到

清武打右 柿谷/豐川打左
高木俊幸
西川潤都好似得

Var d乜？

傷幾耐？金仔打得ok

恭喜柏雷奪得今季丁咧冠軍

禾川踢落老鼠拉龜, 睇三笘同旗手入左黎有冇料到

你川sick入未

金承奎都傷埋?

腎仔聯賽今場未有得出

我川=笑話

射左幾多球空砲

禾川

前鋒想同禾鹿鬥弱

如果鹿會輸埋

預期之中

雪人巴

咁都有嘢賣

kazu變左搖錢樹，明明近2季j2都冇咩點出場

而家唔賺都唔知幾時再有

到時永續中村俊輔賺多幾年

希望下場踢到

會唔會每周都有野賣

禾鹿今日加油

千葉
スターティングメンバー
GK 1 新井 章太
DF 2 ゲリア
DF 17 新井 一耀
DF 15 チャン ミンギュ
DF 33 安田 理大
MF 4 田口 泰士
MF 18 熊谷 アンドリュー
MF 50 米倉 恒貴
MF 8 堀米 勇輝
FW 44 川又 堅碁
FW 9 クレーベ

睇陣加埋尹晶煥今年有前6啦掛, 不過呢隊野近年真係....

對中堅

降班未

2020年重可以睇到遠藤保仁正選

土炮加油

請珍惜

關西第一左閘準備完封仲川

唔多機會有

睇緊NHK低清

秒入, 唔通真係重返J1?

飛腳撳屌水手 2下爭d

2020年仲可以睇到中村俊輔正選

696 頭先空門中柱

宇佐美

入埋

一圭

水手又派膠

山蕉q

派膠

東京水手想點？

派完之後 繼續龍門球開俾小禁區隊友

朴一圭

我今日都喺現場

氣氛比昨日場川崎好

有無LINK睇日職介紹

禾鹿

執柒咗佢啦
攻不銳 守不穩

喚熄機喇屌你老母

札晃gg

696越賣D中堅越唔掂
仲有沙真奴依賴症要時間戒

馮堅成：禾鹿又豬一場

In Zago I trust

教練炒得未

鹿迷：買中堅啦 依家嗰堆唔夠踢
禾鹿：買閘？OK!
鹿迷：買中前場啦 依家嗰堆唔夠踢
禾鹿：賣沙僧？OK!

朴一圭派夠膠未

今日乜事

水手用咩龍門踢耐左都會膠化

Zago: 齊人了，唔買

東京sick cup
禾鹿sick唔sick

東京反cup

Zago 自己落場踢

ZAGO本身就係中堅

Zago: 半場換衫

昌子源想走
鹿迷：帶佢回家吧
Zago：好

昌子源回到青年軍球隊飛腳

清水仲用立田打中堅真係等降班都得

大ｘ半場輸0:2

現實係昌子喺閪腳好開心

慘
飛腳個逼搶做得幾好 對到去GK位
雖然水手都預咗好多隊都會咁樣對付佢地，
但我唔知係咪亞冠影響，成班人用波用到好騰雞

同埋井手口 矢島 遠藤 三個中場後防補位都做得好好
溪太幾次推大位都即刻比佢哋夾

宮本做足功課

【ヴィッセル神戸 先発メンバー】
GK 1 前川黛也
DF 22 西大伍
DF 33 ダンクレー
DF 25 大崎玲央
DF 24 酒井高徳
MF 6 セルジ・サンペール
MF 5 山口蛍
MF 8 アンドレス・イニエスタ
FW 27 郷家友太
FW 9 藤本憲明
FW 11 古橋亨梧

【ヴィッセル神戸 控えメンバー】
GK 18 飯倉大樹
DF 19 初瀬亮
DF 3 渡部博文
MF 14 安井拓也
FW 13 小川慶治朗
FW 21 田中順也
FW 49 ドウグラス

【横浜FC 先発メンバー】
GK 44 六反勇治
DF 3 マギーニョ
DF 19 伊野波雅彦
DF 20 カルフィン・ヨン・ア・ピン
DF 14 志知孝明
MF 6 瀬古樹
MF 30 手塚康平
MF 46 中村俊輔
MF 27 中山克広
MF 37 松尾佑介
FW 9 一美和成

【横浜FC 控えメンバー】
GK 18 南雄太
DF 5 田代真一
MF 22 松井大輔
MF 7 松浦拓弥
MF 8 佐藤謙介
FW 16 皆川佑介
FW 23 斉藤光毅

無華美倫同Kazu
竟然用前川同藤本憲明

阿道

關亞冠事啦

有中村都正

德島西谷和希帽子戲法 贏緊華dee三球

松尾佑介 斉藤光毅

點解係留低啊道

見到Asano 29有一刻記錯淺野拓磨回歸

有冇LINK睇到勝利船

真係完封

追翻球

阿道真係。。

又禁區頂控失
我屌

橫濱贏完應該無左度氣會大跌watt

kazu應該未傷好
不過今季落到1分鐘場已經當贏

Morishima goalllllllll

可能篤定降左班先比佢出黎破紀錄

我係唔明白啲換人
點解會一直都留低阿道

要不是我護空門

土居x真未上力唔計

關西第一左閘

好彩VAR睇完話無handball

大家點睇挑戰四冠既禾鹿依家排最尾

都話土x聖真未上力唔計

飛腳成條防線都打得超好
尤其是一對中堅同井手口
今場一對中堅嘅表現 昌子唔洗出了
水手攻唔入都無計

水手係要諗下阿道個位
同埋輪換點搞
踢完亞冠，除咗龍門有換人之外，前面10個人都一模一樣
成班猜個波冇平時咁穩陣
同埋換人有d奇奇怪怪
點解會換咗龜波氣功，而唔係阿道
唉 有亞冠就咁 拎唔到個平衡

Btw, 今年大b唔會有乜反手燈邊隊 真。理性
過咗今週696，覺得696今季會係換班陣痛期，比d時間年青球員啦

今場真係完封仲川
咁都反就無人性

今年關西天下了

水手換教練未

今年輪到一眾關西會然可以話某撐696會然傻鳩了

橫BIN FC贏唔到就神奈川全滅

水手換先定禾鹿換先

水手多線作戰問題點換都冇咩分別

領先緊

一場姐
昌子始終有級數

前川企位錯撚哂

洗乜鬼換
慢慢改善

神戶真係唔係亞冠水平

垃圾龍 慳個外援位搞到無左金承奎
點解無啦啦唔用飯倉

杜格拉斯入左黎，再睇睇先

施華會唔會季中黎搵小白

救左球單刀

森柏同對中堅雪糕筒黎

古橋又救沉船

袋傻馬真係要快啲上力

俾，一定俾
In Zago I trust

橫濱一哥, 神奈川一哥

28.1% - G大阪は横浜FM戦で28.1%のポゼッションを記録。optaがJ1のデータ集計を始めた2015年以降では、チームで最も低いポゼッションだった。

已經撳屌

又然

點解要出前川黛也

後防好亂

真係唔知
輪換都唔洗換埋個龍啊？

横浜ＦＣ中村俊輔がＪ１開幕戦の最年長出場記録

41歳7カ月30日でのJ1開幕戦出場は、16年のヴァンフォーレ甲府DF土屋征夫の41歳6カ月27日を更新する最年長記録となった。

大岩蛇BACK未?

hi 巴打

好正

次次去親都坐打氣區，仲未親眼睇過呢啲畫面

好撚壯觀

其實我唔知點分邊度係打氣區
我都想試下坐
個氣氛應該差好遠

今日神戸無得用鼓個d
淨係拍手打氣
有d歐洲波feel

成場跳住唱歌打氣個班
水手fans真係好勁
就算佢地作客都可以變到佢地主場咁

盡晒力了

柴崎岳仲識唔識踢波
60分鐘兩黃一紅出埋場

回家啦岳b

18位

清水嗰場其實踼得唔差
係立田on99輸個12碼就俾人打返起

大仆街（已死）

扯紅旗

還我山口螢

消費老人

手信 老人餅

牛妹

25095

多謝

老人餅好好笑
小白中村吸到二萬五千幾人

Rich

螢boy踢呢啲廢隊浪費晒
快啲返櫻花

西大伍跑得好慢
俾人爆到仆街

牙董買完老人餅去買腳狗餅？

不了 拎去餵狗

佢25

我岡勁到

老人餅係攞去餵狗

京都

k league要延遲 亞冠就禁止觀眾入場

丁2球隊不死鳥都有人反？

K League踢亞冠不嬲都無咩人睇

呢個先真

湘南班球迷夠膽玩種族歧視？

浦和も「このような行為については断じて許せるものではなく、誠に遺憾です。浦和レッズでは、『人種、肌の色、性別、言語、宗教、または出自などに関する差別的あるいは侮辱的な発言または行為を認めない』とする差別撲滅宣言を行っているほか、提携する国連の友アジア-パシフィックと共に差別撲滅に向けたアクションプログラム(行動計画)を策定し、実施しております。浦和レッズは断固として差別を許さず、今後も、サッカーファミリーの一員として、差別撲滅に向けた取り組みを進めてまいります」とのコメントを発表している。

系

優磨bb又入波

意甲都延遲左，
其實j league我覺得都要咁做,始終睇波係人群聚集，而仲有好多人冇戴口罩

新型肺炎拡大でサッカーのルヴァン杯中止
2020/2/25 12:43 (JST)

身體健康最緊要

都係神奈川贏架啦

日聯盃延期

所有日職同日乙暫定取消

直至3月中

終於燒哂成個東亞區

其實上星期都敢繼續踢都痴線

合理做法

日丙？

都未開鑼

係好癲

有波踢先算啦

696有得踢都豬啦

日職取消
即係表示禾鹿今季包尾完季
要降班了

真

呢個真
睇落都唔知有冇30%人戴

我都覺

信世衛既後果

睇過場佢地作客
真心痴線

日職逼害

吉B都係

我腳明返嚟香港輕鬆2粒

對比紅狗普通料啦

叔

可能已經因為有人睇波中招

最多咪無得休季

樓豬你去咗邊嚟
下個po你開返

神戶唔俾人打氣算係咁

個日做完嘢醒期未開鋪個陣你就開左喇

邊個開都一樣姐

唔得 一定要樓豬開

都合理
希望快d搞掂個疫情

G持

大家當冇開過季ok?
東奧後再開過咧

岩岩仲諗住話泡仔on9 唔踢696 番蔚山無波踢
影響入選做超齡球員機會
點知j1都停埋
希望3 4月復賽啦 太耐無波踢無態日韓奧運就更加難有好成績了

名古屋官方：旅歐小將被荷甲勁旅正式買斷

J聯賽名古屋鯨魚官方宣布租借加盟荷甲AZ阿爾克馬爾的19歲小將菅原由勢（Yukinari Sugawara）被正式買斷。去年夏天，菅原由勢開啟旅歐租借加盟阿爾克馬爾，並在到隊後迅速融入。至今，他已經代表球隊出戰了各項賽事32場比賽，打進3球，其中包括15場荷甲，打進2球，表現相當不錯。

宇佐美董

【J League三輪賽事落實延期】

J League賽會今日公布由於武漢肺炎疫情可能喺短期內迅速擴散，因此決定由即日起至3月15日所有賽事延期，當中包括J1、J2第2至4輪賽事、J3第1至2輪賽事以及聯賽盃第2至3輪賽事，當中合共94場賽事，所有相關賽事補賽日期及票務事宜待定。J League賽會表示期望3月18日舉行嘅J1同J2第5輪賽事可以如期舉行，賽會主席村井滿補充話，閉門作賽係最後無可奈何先會推行嘅措施，因為賽會認為比賽應該要有球迷參與。另外村井滿表示由於J League會全力協助奧運順利舉行，所以盡量都唔會考慮喺奧運期間進行補賽。

From: J League情報站

奧運期間補賽 如果閉門 其實無乜問題
閉門都唔會搶球迷架啦

個聯賽都係十幾廿個球員打奧運要缺陣姐

如果唔係真係死得 打到出年2月都收唔到季

我睇完就等
代表啲乜

好運

我去到日本曬相
用菲林單反影

有時間會出下今次遊記

日職已停 此鋪已死

棒球賽馬有冇停

好期待

請珍惜樓豬

有兩日睇波
完咗見朋友
所以行程都冇

不過見咗香港朋友
又可以同日本人傾偈都聽唔少故仔

而且有日本人送禮俾我

【南葛獲J League百年構想認證】

尋日除咗不幸地宣布J League賽事延期，賽會仲宣布有5支球隊獲得J League百年構想認證，當中包括目前征戰東京都社會人甲組聯賽（第7級聯賽）嘅南葛SC。雖然南葛上季挑戰升班失敗，導致前國腳福西崇史辭任監督職位，目前同J3聯賽都仲有一大段距離，不過攞到認證已經踏入加入J League嘅第一步，南葛SC今季就獲得前鹿島鹿角中堅青木剛加盟。除咗南葛SC，仲有FC大阪、磐城FC、三重十四3支JFL球隊，以及第5級嘅關東甲組聯賽球隊VONDS市原獲得百年構想認證。

From: J League情報站

受疫情影響，日本足協昨天官方宣布2月28日至3月15日的日本各級聯賽（J1、J2、J3）和杯賽全部延期。

日媒《東京體育》則擔憂J聯賽可能將因為此次疫情而受到嚴重影響，甚至陷入大混亂，除了賽程改變之外，很多日本俱樂部都將遭受巨額經濟損失，僅門票收入方面，J聯賽球隊就將損失30億日元。

更糟糕的是，包括恩尼斯達在內的多名外援可能會為了躲避疫情而逃離日本J聯賽，2011年東日本大地震，不少外援就曾因擔心餘震而選擇提前離開J聯賽球隊，如果此次疫情惡化，那麼這種“逃離”現象可能將再次出現。

24歲的東京FC外援 Arthur Silva這樣說道：“我們正面臨病毒的威脅，目前我還沒有必要離開日本，但是如果情況變得更糟，就必須考慮回國。”

截至當地時間26日下午5時30分，包括“鑽石公主號”郵輪上已經確診的691名感染者，日本新冠肺炎確診病例已增至869人。

記得戴口罩

u閪黑

田董睇完就停
知咩事了

唔好咁直接啦

亞足聯將商討亞冠延期可能性

根據南韓媒體的消息，由於目前冠狀病毒引發的肺炎疫情在亞洲多國逐漸爆發，亞足聯將在下週一(3月2日)召開會議，商討亞冠全面延期的決定。

此前由於疫情影響，中超球隊前3輪的亞冠分組賽大多數場次都進行了延期和主客場對調。而在近幾週之內，南韓、日本以及伊朗等亞洲多國的疫情也出現了爆發的態勢。日職聯和韓職聯已經宣佈延期，而代表南韓參加亞冠的FC首爾以及蔚山現代這2支球隊，此前也確定自己的主場比賽將會空場舉行。

面對疫情的影響，包括泰國以及澳洲的球隊都申請了赴韓比賽延期，不過在此前亞足聯並沒有同意全部的申請。而在如今疫情愈發嚴重的情況下，亞足聯也很可能叫停3月份所有的亞冠比賽。

據南韓媒體的消息，亞足聯目前已經詢問了南韓足協比賽舉辦的可能性，就目前形勢來說，亞冠比賽的全面延期已經是板上釘釘。而在今年下半年還有歐國盃、奧運會等重要賽事的情況下，亞冠一旦推遲進行，那麼對賽程的影響就將非常大。

【蒙古禁日本人入境 世盃外圍賽勢延期】

蒙古政府前日宣布因為武漢肺炎疫情未受控，所以禁止從日本出發嘅非蒙古國居民入境，因此下個月31號日本作客蒙古嘅世界盃外圍賽賽事或者要延期。而事實上亞洲足協東亞區成員國將會喺下個禮拜就肺炎疫情商討世界盃外圍賽、亞冠同亞協盃等各項賽事會否因疫情而改為閉門作賽甚至延期，以目前情況嚟睇就應該唔多樂觀。

#FIFAWorldCup2022 #AsianCup

From: J League情報站

／
選手たちが到着🏟❗️
＼

#FC東京 の選手と
#横浜F・マリノス の選手が
スタジアムに到着しました🏟😊

🏆#エア明治安田生命Ｊ１リーグFC東京vs横浜FM
📅2/29(土)
🕑14:00KO

#神奈川一定贏

真係有得踢咩

片都有

唔係押後咩？

我地神奈川不怕

官網依家都寫住試合中止喎
搞乜撚

收左人工唔使出post?

開波

🎦 ゴール！！！
🏆 明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 FC東京vs横浜FM
🔢 0:6
⌚️ 後半35分
⚽️ 仲川 輝人(横浜FM)

#Ｊリーグ
#FC東京対横浜FM
その他の動画はこちら👇
#エアJリーグFC東京VS横浜FM
#エア明治安田生命Ｊ１リーグFC東京vs横浜FM

エア試合 = 空氣試合

好連登feel

9up大會

體驗下作客北韓係點樣

日本仔有冇連登仔咁痴線 冇live齋鳩up都推爆一個post

✔ 試合終了
🏆 明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 FC東京vs横浜Fマリノス
🔢 0-7
#Ｊリーグ
#エア明治安田生命Ｊ１リーグFC東京vs横浜FM
#エアJ1第2節FC東京vs横浜Fマリノス
#fctokyo #fmarinos
試合結果一覧はこちら👇

Twitter 好多

0-7

1‘ 45’ 70‘ 仲川 輝人
36' マルコス ジュニオール
54' オナイウ 阿道
73' エリキ
90‘ 朴 一圭

朴一圭入12m

未過半場笠入

開龍門球直入

林彰洋：

林彰洋=神奈川私家g

都冇丁咧呢個舖重有咩價值

有エアー丁咧

✔ 試合終了
🏆 明治安田生命Ｊ1リーグ 第2節
🆚 名古屋VS湘南
🔢 14-1
#Ｊリーグ
#名古屋VS湘南
#エア明治安田生命J1リーグ名古屋vs湘南
試合結果一覧はこちら👇

好精彩

相馬bb有無入先

沒有丁咧的日子

In エアー丁咧 we trust

【水手櫻花友賽大勝 都倉賢梅開二度】

武漢肺炎令原本今個周末舉行嘅J League賽事被逼延期，部分球隊就選擇喺尋日進行熱身賽以戰養戰，橫濱水手尋日同甲府風林踢3個半場，除咗仍然養傷嘅畠中槙之輔，其餘一隊26名球員都有得落場，今季新加盟嘅仙頭啓矢為水手梅開二度，安耶胡阿道亦喺第3個半場獨取2球，加上艾歷利馬、水沼宏太同遠藤溪太分別喺第1、2同3個半場入一球，協助水手以8：3大勝甲府風林。

至於大阪櫻花就同阪南大學校隊踢90分鐘友賽，養傷多時嘅都倉賢喺呢場波梅開二度，加上U23前鋒中島元彥、鈴木孝司同17歲神童西川潤各入一球，櫻花以5：1大勝，從比甲回流嘅豐川雄太亦有兩個助攻。部分主力例如清武弘嗣、柿谷曜一朗、丸橋祐介同金鎮鉉都冇落場，外援只有今季加盟嘅巴西中場盧卡斯明尼路同副選門將安俊株有踢。

From: J League情報站
仲有波踢

潤

仙台強陣

#エア明治安田生命Ｊ１リーグG大阪vs仙台

🎦 ゴール！！！
🏆 エア明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 G大阪vs仙台
🔢 1-0
⌚️ 20分
⚽️ 市丸 瑞希（Ｇ大阪）
#Ｊリーグ
#G大阪対仙台
その他の動画はこちら👇
#エアJリーグG大阪vs仙台
#エア明治安田生命Ｊ１リーグG大阪vs仙台

🎦 ゴール！！！
🏆 エア明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 G大阪vs仙台
🔢 2-0
⌚️ 40分
⚽️ 市丸 瑞希（Ｇ大阪）
#Ｊリーグ
#G大阪対仙台
その他の動画はこちら👇
#エアJリーグG大阪vs仙台
#エア明治安田生命Ｊ１リーグG大阪vs仙台

🎦 ゴール！！！
🏆 エア明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 G大阪vs仙台
🔢 2-1
⌚️ 55分
⚽️ 赤﨑 秀平（仙台）
#Ｊリーグ
#G大阪対仙台
その他の動画はこちら👇
#エアJリーグG大阪vs仙台
#エア明治安田生命Ｊ１リーグG大阪vs仙台

🔴 レッドカード
🏆 エア明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 G大阪vs仙台
⌚️ 80分
🔴 藤春 廣輝（G大阪）
#Ｊリーグ
#G大阪対仙台
その他の動画はこちら👇
#エアJリーグG大阪vs仙台
#エア明治安田生命Ｊ１リーグG大阪vs仙台

✔ 試合終了
🏆 明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節
🆚 G大阪vs仙台
🔢 2:1
#Ｊリーグ
#G大阪対仙台

嘩開季兩連勝喎

有市丸 唔驚

變左文字直播

大B又中

相信大B

3點就天黑

太陽伯伯驚左肺炎 唔出黎

見到會然吉田懂

好勇武

J League 不如考慮下直播 FIFA 玩 J League 啦

星期三再見

lm

中左肺炎未

係泡狗度睇完兩場牙冠之後同韓仔韓妹食左幾餐飯再去埋距離慶尚北道幾十公里既雪場滑雪

然後上星期日返到黎好似病病地 不過而家又矛乜事

R.A.P 🙏🏼

傻袋馬去咗火炭隔離未

アジア・サッカー連盟（AFC）は2日、新型コロナウイルスの感染拡大を受けてクアラルンプールで東地区の緊急会議を開き、3、4月に予定されていたアジア・チャンピオンズリーグ（ACL）1次リーグの延期を決めた。当該クラブ同士で合意した場合は予定通り開催できるが、新たに5、6月に試合日を組み込む方針。日程を3月16日までに固める。

AFC（アジアサッカー連盟）は2日、AFCチャンピオンズリーグの日程変更を公式HPで発表した。

今回の発表によると、マレーシアのクアラルンプールで東地区の代表が会議を行い、3月と4月に予定されていたグループステージの試合を延期することに合意したという。グループステージ第3節を5月19日～20日、第4節を5月26日～27日、第5節を6月16日～17日、第6節を6月23日～24日に行うことが可能になった。しかし、試合を行う2クラブが合意に至った場合、従来の日程通りに試合を開催することも可能だという。

また、「現在の前例の無い状況」が続く場合、日本から参加している以外のクラブは未消化試合を7月に行うこともできるようだ。

グループステージの開催期間が延長されたことを受けて、ラウンド16（決勝トーナメント1回戦）のファーストレグは8月11日～12日、セカンドレグは8月25日～26日に変更された。ACL準々決勝のファーストレグは9月15日～16日、セカンドレグは9月29日～30日に行われる。

その後、ACL準決勝のファーストレグは10月20日～21日、セカンドレグは10月27日～28日に実施。決勝の日程は変わらず、11月22日と28日に行う予定であると伝えている。

亞冠改賽程即係丁咧又要改

點解可以淨係柔佛個場照踢

真係唔知

汁都冇

今晚含撚撐三叔

東京奧運會可能空場舉辦
據英國《每日郵報》報導，隨著新冠疫情的蔓延，近期的一系列信號讓人懷疑，今夏的東京奧運會有可能會空場進行。

由於疫情在日本的惡化，日本春季相撲比賽將空場進行，這是1945年以來的第一次。受疫情影響，日職聯全面推遲，職業棒球聯賽空場進行。

《郵報》瞭解到，世衛組織被問及關閉大型全球體育賽事是否會降低疾病傳播的風險，不過他們並沒有給出擔保。國際奧會、世衛組織和各大體育協會近期進行了一系列電話會議，這讓人懷疑今年的奧運會可能會閉門進行。

從理論上來講，如果奧運會真的空場舉辦，但允許攝影團隊入場也能夠滿足已經簽署的轉播合同，這與推遲舉辦、異地舉辦都是一個可能的選項。

【武漢肺炎】南韓確診者曾入場睇恩尼斯達 現場多達17,000名球迷

南韓京畿道知事李在明周一在社交媒體上爆料，指南韓其中一名證實染上武漢肺炎的確診者，上月16日到過新天地教會後，19日乘坐過巴士到達水原世盃體育場，入場觀看了亞冠盃分組賽，水原三星主場0:1不敵神戶勝利船的賽事。

由於該場比賽客軍有西班牙球星恩尼斯達壓陣，結果吸引了超過17,000名球迷入場觀看賽事。水原三星事後表示，球會在賽前及賽後已根據官方守則進行全面的預防措施，包括在每個出入口為球迷量度體溫，並要求球迷填寫健康申報表，將會與當局聯絡尋找潛在的密切接觸者。

現場個健康申報鳩流到你俾張白紙佢都照收

咁搞笑？我去睇全北佢都有check吓我填咗咩

呢場萬鳩幾人入場如果逐個check實俾人屌到反艇

閉門都係其中一個方法

真，條隊長撚到

田中亞土夢返芬蘭HJK踢

【武漢肺炎】日本奧運大臣：合約容許日本推遲舉辦奧運至本年底

唔知會唔會推遲

一時話俾推遲 一時又話唔俾推遲
媽呀我好亂呀

歧視亞洲人！RB萊比錫趕走20名球迷：你是日本人有病毒！

德甲球會RB萊比錫公然歧視亞洲人！周日RB萊比錫主場1:1賽和利華古遜的賽事中，這間德甲球會因擔心武漢肺炎在球場內傳播，竟主動驅趕現場20名日本球迷。據報這批日本人最初是容許入場，然而開賽僅10分鐘，他們便被現場的保安人員趕走，事後有日本球迷在網上講述經歷後，引發歧視亞洲人的風波，最終RB萊比錫需急發聲明致歉。

其中一名日本球迷Taichi Hayashikawa在twitter上發文稱：「昨日（周日），我前往了球場觀看（RB萊比錫）對陣利華古遜的賽事，我入場時沒有任何問題，然而賽事剛剛開始，一名球場保安對我說，因為我是日本人可能已染上新型冠狀病毒。最後我在比賽頭10分鐘，已被趕走了。」

事後，RB萊比錫在官網發聲明指「球會經過建議下已指示保安人員，加強檢查某些團體避免出現安全風險，很不幸我們對日本球迷方面犯了錯誤，我們將表示歉意，並嘗試聯絡有關球迷，邀請他們觀看我們下一場主場比賽。至於我們處理新型冠狀病毒的問題，我們將每天繼續與當局合作，並為所有球迷爭取最佳方案。」

隨後RB萊比錫再更新其聲明：「鑑於事件的反應，球會已經與涉事的日本球迷會面及作出邀請，並向他們表示誠摯的歉意。球會的價值觀是主張寬容，完全反對任何形式的種族主義或歧視，我們的球隊來自有14個不同國家及文化的球員，對此我們感到自豪。在涉及新型冠狀病毒的高度敏感問題上，我們的保安人員選擇了錯誤的處理，這是我們要公開承認的。」

多謝中國人

相模原市に建設目指す「多機能複合型スタジアム」の署名活動がピンチ！目標の10万人に届かず期間延長

J3無人想要新場

セレッソ大阪退団のMF田中亜土夢がフィンランドHJKヘルシンキに移籍決定 3年ぶりの古巣復帰に

柔佛>696, Samsung

真，主場無敵

【磐田炒前阿積士中場 疑因爛蒲忍痛放棄】

磐田山葉尋日宣布即時解僱荷蘭中場艾比列斯奧，官方聲明指佢違反日本足總球員合約守例第9條嘅「敗壞球隊風紀」，所以立即中止呢名28歲中場嘅合約。

大家好可能對佢冇乜印象，因為佢基本上冇乜點為磐田上陣。艾比列斯奧上年7月同貝爾格萊德紅星約滿之後以自由身加盟磐田，本來磐田將佢視為代替中村俊輔嘅爭取護級主力，但係上季只係踢咗3場聯賽同1場天皇盃，冇入波亦冇助攻，磐田亦不幸降班。佢今季亦有參與季前集訓，但係消息指佢經常因為情緒問題喺練波期間自行離隊，去到上個月中直頭已經冇練波，所以今季聯賽首戰亦冇入大名單。

艾比列斯奧係阿積士青訓出身，亦為荷蘭踢過歐少盃同歐青盃，佢踢過2季阿積士，之後去過烏克蘭、阿塞拜彊、俄羅斯、塞浦路斯同塞爾維亞搵食，曾經為阿積士、尼科西亞同紅星踢過歐聯分組賽。不過呢名蘇里南裔中場私生活似乎相當混亂，前年有兩名俄羅斯女人喺電視節目聲稱分別為艾比列斯奧誕下一仔一女，而呢兩個同父異母嘅細路竟然係同一日出世。此外亦有日本球迷日前喺Twitter上載一張艾比列斯奧同幾個女伴一齊隊伏特加嘅相。

雖然以上事件是否真係會影響艾比列斯奧嘅場上表現，目前嘅資料未必可以確認到，但係磐田近年喺搵外援方面確實有啲問題，唔單止冇幾多個近2-3年加盟嘅外援真係幫到手，而且唔止艾比列斯奧，前年季中亦因為紀律問題而炒咗巴西後衛古爾美，亦可見磐田近年管理上幾咁混亂。
From: J League情報站

唔信會遲，一係如期一係冇

暫時奧委會話5月會公佈最後決定

禾鹿友賽群馬

荒木sharp到

鎌田又入波了

大逼無入球

久保建英回歸皇馬現曙光

目前正租借效力於馬略卡的日本新星久保建英在下賽季能否重返皇馬？這個問題在近日彷彿得到一個側面解答。

據西班牙媒體AS透露，在接下來通過了一些相關考試之後，巴西新星雲尼斯奧斯有望在今年或者明年初獲得西班牙國籍身份。

一旦雲尼斯奧斯成功入籍，那麼皇馬目前3個非歐盟球員資格(雲尼斯奧斯、米列達奧和洛迪高高斯)就將可以空出一個名額，屆時久保建英就有了回歸皇馬的必要條件。

MOLAMOLA

封關了

去唔到日本
世界未日了

国際サッカー連盟（ＦＩＦＡ）は５日、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、２０２２年カタールＷ杯アジア予選に関して、アジアサッカー連盟（ＡＦＣ）と協議し、共同声明を発表。３月下旬のＷ杯アジア２次予選について、関連する各国協会に対して正式に延期を提案すると発表した。

2月下旬から15日まで公式戦中断中のJリーグが、ルヴァン杯の大会方式変更を検討していることが5日、分かった。今後、新型コロナウイルスの感染拡大による影響は未知数で、延期になったリーグ戦などの試合日程確保のため、検討している。長くナビスコ杯として行われてきたリーグの名も冠したカップ戦が日程変更されることになれば、東日本大震災があった11年以来2度目となる。

原來普多斯基走左去土超

新型コロナウイルスの感染拡大を受け、日本サッカー協会は6日、東京オリンピック世代のU23（23歳以下）日本代表が3月に予定していた国際親善試合2試合を中止すると発表した。U23日本代表は27日に京都でU23南アフリカ代表と、30日に福岡でU23コートジボワール代表とそれぞれ対戦する予定だった。

沒封 重可以去多14日

拎簽證去坐監姐 唔怕

要雞爺咁rich 日本有樓先唔怕

2年前既今日人在日本睇亞冠傑志作客柏
點估到2年後既今日日本會ban香港人入境

大把借口唔批簽

2年前既今日, 就係比土狗伏左去食豬油拉麵

【三月復賽應無望 或第七輪再開賽】

多間日本媒體今日報道指，J League賽會領導層尋日開會果時認為3月18號可以重開聯賽機會不大，所以商討延到4月3號第7輪J1聯賽先開波嘅可能性。賽會之前原定希望喺今個月18號J1同J2第5輪賽事重開，但係喺徵詢咗流行病學專家意見之後，認為目前武漢肺炎疫情未有受控跡象，因此傾向繼續將比賽延期。

至於國家隊層面，雖然而家國際足協、亞洲足協同日本足總都未正式宣布，但係都基本上確定今個月同6月嘅亞洲區世界盃外圍賽兼亞洲盃外圍賽延到今年年尾先踢，只係爭在正式官方宣布未出。而原定月尾進行嘅兩場U23隊友賽亦落實取消，但係日本足總都會徵召海外組同國內組嘅最強人腳喺國際比賽周期間去海外集訓，消息指柴崎岳同大迫勇也呢幾個好可能會獲徵召嘅超齡球員都會參與。

From: J League情報站

不知幾好食

ching食開屎?

唔好篤爆人啦

大台有堂安律睇

格羅都出咗板倉滉

OFFICIAL: #JLeague's suspension extended until April.

日元去到7.59

【J League幾落實再延期】

J League賽會主席村井滿今晚召開記者會，宣布已經透過視像會議獲得所有球會同意再度將賽事延期，即係無法喺原定嘅3月18號重開聯賽，今次目標係喺4月3號重開，相關議案將會喺12號實行委員會同臨時理事會會議通過

From: J League情報站

難升穿7.8

【浦和水戶友賽直播】

J League復賽仍然無期，不過各隊繼續練波養住狀態，浦和紅鑽將會喺今日中午同水戶蜀葵踢熱身賽，官方IG透過限時動態宣布將會喺香港時間11點45分左右開直播，到時有空的話可以睇吓波止吓咳先。

From: J League情報站

久保建英來季去向未明

據馬德里當地媒體報導，日本新星久保建英來季去向已經浮現出多個可能性。

由於巴西新星雲尼斯奧斯來季有希望獲得西班牙籍，因此皇馬屆時非歐盟球員名額會有一個空缺，因此正被租借至馬略卡鍛煉的久保建英此前曾被看好下賽季有望回歸皇馬。

不過根據皇馬方面的最新消息透露，球隊還是希望這位日本新星來季能夠繼續在外鍛煉升級。因為目前正租借效力皇家蘇斯達的奧迪加特今季進步顯著，皇馬自然希望久保建英能夠沿著這個軌跡同樣獲得提升。

目前皇家蘇斯達已經流露出對久保建英的興趣，而馬略卡亦同樣希望能夠續租這位日本新星，究竟久保建英來季是去是留，讓我們一起拭目以待。

總之點都要留返喺西甲先啦

去利啦

今季のルヴァン杯はまだ1次リーグ第1節を消化したのみ。12・26決勝案ではプレーオフステージ（5月27日に第1戦、6月17日に第2戦）を8月末に移行。9月から予定されていた準々決勝以後がそれぞれ1カ月間、先送りされる。

聯賽杯決賽改去12月26日

沒丁咧 又沒埋英超

你叫我呢啲毒撚如何是好

有中超

睇住港超先啦

兩場決賽同一星期

要多謝偉大嘅支那

真係多撚謝

禾鹿繼續閉門友賽
呢次友賽大宮

睇過勢，奧運好似延期會好啲

奧委會暫時都係企硬
5月前會有最後決定

無鹿島第一人?

傻馬無出

下半場

【J1尾三或直接降班】

日本球季唔驚唔覺已經停咗3個禮拜，幾時復賽仍然係未知數，復賽之後點安排更加未有人知。日本媒體《スポニチ》今朝就話J League內部商議緊為咗縮減賽程，所以今季可能取消J1/J2升降班附加賽，直接由J1最後3名降班同J2前3名升班。另外天皇盃亦會「優待」J1、J2球隊，由以往第2圈開始參賽改為J2球隊第3圈先開始踢，J1球隊第4圈加入戰團。當然以上消息仍然未有官方證實及公布，大家都係得個知字先。

From: J League情報站

晨早尾3就要直降

湘南死-6

52歲中山雅史獲得專業教練執照 為現役球員首人

據博主“日本足球雪舟”報導，52歲的中山雅史已經取得了日本足協S級教練證書，也是首個獲得S級教練資格的現役球員。

日本足壇的足球教練證書分為6個等級，分別是D級、C級、B級、E級、A級、S級，同時日本足協規定只有獲得了S級教練證書才能執教J聯賽球隊，同時執教各職業球隊的教練也必須要擁有S級教練證書。

2020年初，J3聯賽球隊沼津青藍俱樂部官方宣布與現年52歲的前日本國腳中山雅史成功續約，這意味著中山雅史要與三浦良知（53歲，現效力於橫濱FC）競爭日本最老職業球員的稱號。

中山雅史不僅是日本足壇首位獲得S級教練證書的現役球員，同時他還是日本足球取得首個世界杯進球的球員，在1998年法國世界杯上，中山雅史為日本足壇打入了第一個世界杯進球。

Honda巴西首戰即入12m

踩波車

型~

最新消息

J LEAGUE延期4月尾

如果5月情況仍然不樂觀, 所有比賽將會閉門舉行

健康最緊要

直接頒比神奈川

前傑志日援終掛靴 伊藤壇任高校監督
2020年03月16日 20:05

仲記得日本外援伊藤壇嗎？呢位被稱為「亞洲候鳥」嘅中場球員，原來舊年終於喺關島掛靴，依家重返家鄉北海道札幌，擔任奇勒紀念國際高校嘅足球部監督，作育英才。

現年44歲嘅伊藤壇，1998年喺仙台維加泰出道，2001年開始外流之旅，2004年來港加盟傑志兩年，仲曾入選過港聯打賀歲盃，後轉赴馬來西亞，2008年重臨香江短暫效力屯門普高，舊年5月先喺關島退役。18年浪人生涯入面，伊藤壇去過22個國家及地區踢波，所以畀日媒形容係「亞洲候鳥」（アジアの渡り鳥）。伊藤壇非常回味外闖嘅日子，喺佢個官方Twitter裏面，仲有一條用舊相砌出嚟嘅片段，展示佢喺香港嘅比賽點滴。

初次出任監督，伊藤壇並無忐忑不安，反而覺得樂在其中，佢希望2023年帶領校隊進軍全日本高中大賽之外，未來可以培育出更多職業球員。

From:

據日媒17日報導，早先由東京奧委會理事高橋治之提出將東京奧運會延期至2022年舉辦的方案，已獲得多名東京奧委會理事的同意，並將於30日召開會議討論是否延期。

報導中提到，高橋治之先前受美國媒體專訪就表示，奧運會可以延期1至2年，目前最新的想法是改到2022年，這樣夏季和冬季奧運就可同年舉辦，2022年將成為「奧運年」。

據了解，目前已有多名東京奧委會理事同意這項方案，不過，也有人認為東京奧運會應如期舉行，對於分歧的意見，東京奧委會將在30日召開會議，具體討論相關問題。

但東京奧運是否取消或推遲，最終決定權還是在國際奧委會手裡，而國際奧委會早前表示，將遵循WHO的建議。

日本サッカー協会の田嶋幸三会長が新型コロナウイルス検査で陽性だったことが17日、関係者の話で分かった。

改口叫中田教授！史上最型日本國腳入大學教書
前日本國腳中田英壽 (中田英寿 Nakata Hidetoshi) 不僅係一代日本天才球員，瀟灑俊朗嘅外表更加令佢有「日本碧咸」之稱，但佢絕對唔係虛有其表，最近佢獲日本一間大學委任為客席教授，將會開班授課，證明佢嘅內涵都係非一般。

中田英壽當年一讀完書 (1995年)，加盟日職球隊平塚比馬 (湘南比馬前身) ，1997年已經以20歲之齡奪得亞洲足球先生，1998年更成功「冧莊」，隨即獲得外流機會前赴意甲發展。去到2006年，僅僅29歲嘅中田英壽突然宣布掛靴，令不少人感到驚訝。佢近年曾經喺訪問中透露，當時決定退役嘅原因係太少機會同家人見面，另外佢並非為咗成為百萬富翁而踢波，而係熱愛足球，但當時嘅佢已經對職業足球嘅環境產生厭倦感覺。

中田英壽早早就開始尋覓足球以外嘅興趣，佢嘅瀟灑外型對時裝品牌而言相當吸引，退役前後都曾獲邀參加時裝展及擔任模特兒。不過呢啲只係其中一部分，長時間旅居海外，反而令佢產生對日本傳統文化嘅熱愛。佢花7年時間走遍日本全國，訪尋農民、廚師和其他工匠，了解日本傳統匠人精神及歷史，其中最吸引佢嘅係清酒，佢曾經到超過350間清酒廠考察。當時中田英壽愛上清酒，卻發現清酒銷量節節下滑，行業逐漸萎縮，原因係年青一代比較偏好西方酒類如葡萄酒、水果酒等。隨後，佢開始鑽研清酒製法及文化內涵，2015年佢正式成立自家清酒品牌「株式会社 JAPAN CRAFT SAKE COMPANY」，更推出手機App介紹唔同清酒製造商及佐酒美食建議，一方面向大眾推廣清酒，一方面宣揚日本傳統文化。

近日，立教大學宣布委任中田英壽經營學系客席教授，表示中田英壽將會喺2020年秋季學期與該學系兩名教授共同講授一門名為「傳統產業與市場行銷」(「伝統産業とマーケティング」) 嘅科目，係一個以大學三、四年級生為對象嘅選修科目。以「日本文化的世界戰略」為主題下，三位講者將會教授有關日本傳統產業歷史、現狀、活化策略、創業等知識，學生將會喺14堂課內方過產業分析、田野考察、嘉賓演講、口頭報告等形式學習，中田英壽將會運用佢走訪全國嘅經歷作為教學內容。

報導指，由於該課程只設有30個名額，有意選修嘅學生需要撰寫一篇3000字文章特定題目嘅文章，以供三名教授挑選。

鹿島に痛手…レオ・シルバが右ハムストリング筋損傷、治療期間約2カ月

閉門都傷
明明前幾日先入完波嚟

降得班

真係降得班
玩撚完了

突然諗起如果奧運postpone兩年
咁足球計U23係計今年既U23定兩年後既U23

反正都停賽

我地手頭上無資料答唔到你 請你問返有關嘅部門

可能好返都未開咧

有邊d會變左超齡無份玩

市丸

見你咁可憐 使唔使出兩句聲幫下你呀

有無禾鹿狗足都抽中左

我有睇到封email講呢件
好似好大件咁

【J1鳥栖 資金難で存続危機】

サガン鳥栖が、資金難によるチーム存続危機に立たされたことがわかった。元スペイン代表FWフェルナンドトーレスの獲得などで話題は集めたが、スポンサー開拓には結びつかず、このほどJリーグに緊急事態を報告。

FB谷啲低能仔重話佐賀新聞靚過DHC

4月3日の再開を目指しているリーグは情勢の不透明さを踏まえ、4月17日や5月1日の仕切り直しも検討している。

リーグ案ではJ2、J3とも上位2チームは自動昇格する。今季18チームのJ1は2021年シーズンに20チームで争い、4チーム降格として22年シーズンには18チームに戻すことを検討している。

-會傾改17/4開定1/5開
-會傾會唔會取消降班，升2降0,之後下季升2降4

笑死 靚到無錢啊

無請仲死攬牙mu托咩

今季のＪ１、Ｊ２は降格なしで基本合意 ウェブ会議
#Jリーグ

如果踢到75%既比賽就J2,J3升2降0
2021就升2降4
如果連75%嘅比賽都踢不到就無升降

如果一早知道踢唔到75% 就應該會hea踢

其實我覺得最合理係u24 2021
2022 就u25
因為你外圍賽都係比個班人踢 踢到2020就u23
咁無理由你搞到正選係完全換左第2班人
不過奧運 最大影響都係泡菜 97 98 白勝浩個堆隨時無左一次免役機會
（雖然奧運贏牌機會難過贏亞運金）

波衫撚係唔會在意隊波掂唔掂
可能收左皮既球會波衫更有收藏價值

一件衫有兩個一樣嘅贊助都靚？

有冇得賭

【J League今季不設降班】

J League今日召開完臨時實行委員會之後宣布，今季J1同J2將不設降班，J2升班名額減至2個，J3就維持2個升班名額，當然J2同J3前2名必須有License先可以升班。主席村井滿表示考慮到球季重開之後會對球場使用構成嚴重負荷，而且主場同作客賽程安排亦會打亂，可能造成對部分球隊不公平，所以決定今季取消降班。

From: J League情報站

禾鹿閉門fit撚到

頭2位一隊有牌一隊冇牌咁點
變單數？

係咪某(D)鹿迷打氣燈死隊波?

是

咁下次降返四隊

三浦知良係咪可以正選到季尾

保重啦Kazu

比第3?
不過j3好多無j2牌

全部護級成功

Easy

屌又豬

3本目（35分）
鹿島1-2札幌

4本目（35分）
鹿島3-3札幌

4節加埋6:9

696

土居聖真未top fit唔計啦

想睇佢快啲踢返

岐阜解散未

請好好戴上口罩

巨型口罩

矛人牙

冇3層

贏到short咗

痴q咗線

日本奧委會成員呼籲推遲奧運
據《每日郵報》消息，日本奧委會執行委員會委員山口香緒里在接受採訪中表示，東京奧運會應該推遲。

山口香緒里在1988年漢城奧運會上獲得了柔道銅牌，《每日郵報》稱她是首位公開呼籲東京奧運會推遲的日本奧委會成員。

山口香緒里接受採訪批評了國際奧委會的立場，稱後者將運動員置於危險之中：「要求運動員在當前形勢下繼續備戰，國際奧委將面臨「未將運動員放在第一位」的批評。」

「奧運會的理念是體育運動給世界帶來和平，如果全世界的人不能享受其中的話，那麼這一賽事就不應該舉辦。我最擔心的是如果我們強行安排奧運會舉辦的話，那麼到時候人們會質疑為什麼只有東京奧運會沒有停止？」。

此外，山口香緒里也呼籲國際奧委會至少設定一個做出最終決定的最後期限。

有遲無取消

戴口罩
戴口罩
戴口罩

勤洗手

好可愛

救國螢開緊 ig live，而家個樣成個小田切讓咁樣

ＦＷ西村拓真が仙台復帰へ、コロナ感染拡大でポルティモネンセと双方合意のもと契約解除

等染野強勢復出就係禾鹿復興既日子了

俾你班傻鳩丁住佢d球王片先

鹿島ルーキー染野、出場10分で得点「自信ついた」

無左我mu就注定沉輪啦廢鹿

2020年仲要睇360p片
東網好過

連港超都冇埋 做人重有咩意義

降撚硬
日丁見啦

横浜F・マリノスは23日、アビスパ福岡からDF實藤友紀を完全移籍で獲得したことを発表した。

西村拓真結束短暫外租

葡超隊伍樸迪莫倫斯官方宣佈，球隊已經正式與日本前鋒西村拓真解除租借合同。

樸迪莫倫斯官網中撰文寫道：「由於疫情爆發，西村拓真考慮到自身和家庭的情況後，懇求可以解除雙方合同以便他回到日本。經與莫斯科中央陸軍協商，樸迪莫倫斯與西村拓真的租借合同已經正式解除。」

在今年1月初，西村拓真才租借加盟至樸迪莫倫斯。沒想到由於疫情的持續蔓延，雙方的合作在3月尾便宣告終止，這位日本前鋒接下來將會重返莫斯科中央陸軍。

新型コロナウイルス感染拡大の影響で中断しているJリーグの再開は5月2日が有力となった。

25日の実行委員会で4月3日の再開可否を最終判断するが、村井チェアマンは「4月上旬が仮に難しい時は18日、次が5月2日と2週間単位でシミュレーションしながら日程の検討を進めている」と話した。関係者によると18日の可否は11日に、5月2日の可否は4月25日に判断の期日を設けているという。

暫時延到5月2日

【東奧爆破危機】國際奧委會委員龐德爆料：東京奧運將延至2021年

國際奧委會（IOC）周日宣佈，4周內將決定原定今年7月舉行東京奧運會否延期後，外界已猜測延期方案，其中IOC委員龐德周一受訪時則爆料，東京奧運將會延至2021年，但具體細節尚有待解決。
龐德表示：「根據國際奧委會的訊息，已經決定延期，前面的仍有很多不確定因素，但奧運將不會在7月24日展開。」
雖然IOC宣佈會在4周內作出決定會否延期，不過龐德卻認為IOC將很快宣佈下一步行動：「我們會將奧運延期，並開始商討處理所有改動帶來的影響，它將會分階段進行。」

三國人物都講野

好呀延期啦
有得你揀咩安倍

國際奧委會同安倍都同意奧運延遲一年

都估到

長谷部誠續約談判暫停
法蘭克福體育主管波碧表示，球隊與日本球星長谷部誠的續約談判已經暫停。

長谷部誠如今與法蘭克福的合同將在本賽季結束後完結，雖然已經年屆36歲，但這位日本球星如今改踢中堅位置亦依舊有著穩定的發揮。

據透露，雙方此前已經進行過多次續約談判，但遲遲未能夠達成共識。而波碧亦坦然球隊擁有在轉會市場尋求新援的選項，再加上當前疫情爆發，復賽遙遙無期，更加大大影響到球員轉會談判等各種相關事宜。

究竟長谷部誠最終是去是留，讓我們一起拭目以待。

有排封關了

掃定啲Tokyo2020紀念品第時升值放哂佢就可以約定經紀睇樓

西村拓真租借回歸仙台維加泰

日職聯球隊仙台維加泰官方宣佈，他們已從俄超豪門莫斯科中央陸軍成功租借前鋒西村拓真，租期到2021年1月1日。

現年23歲的西村拓真於2015年在仙台維加泰開始職業生涯，2018年，他在32場正式比賽中攻入16球，並在同年8月轉會至莫斯科中央陸軍。今年1月，西村拓真被莫斯科中央陸軍外租至葡萄牙球會樸迪莫倫斯，但雙方前幾日宣佈取消合同，球員回歸莫斯科中央陸軍。而在今日，仙台維加泰就官方宣佈西村拓真租借加盟。

西村拓真在仙台維加泰的官方網站上表示：「我很高興能夠再次成為仙台維加泰的一員，我期待與球迷和隊友團聚，我接下來將竭盡全力為球隊作出貢獻，謝謝大家的支持！」

【⚽足球—J League將在4月底至5月初分三階段恢復比賽】

J League今天(25日)舉行了臨時執行委員會，各級別各支球隊的代表人士都有參與(視像會議)，最終與會者都同意再次延後比賽重開之日，最新的決定是J League將會分三個階段恢復比賽，首先J3會在4月25日重開，J2會在5月2日，J1會在5月9日。

J League在23日聯同日本棒球機構舉行了第4次武漢肺炎對策會議，會上專門人士建議盡量避免4月初重開比賽，應該延到4月下旬。因此日本棒球機構在23日當天宣佈把今年的職棒例行賽定於4月24日才開幕(原本由3月20日進遲到4月中上旬)，至於J League則留待今天召開臨時執行委員會後才公佈新的安排。

村井滿主席表示再次延期的首要理由是因為450部體溫計大約在4月18日才可以齊備，職員熟習運作需時，所以原定4月3日重開比賽已經不可能。而分階段重開的理由是建基於J3比賽的入場人數和入座率比較低，較容易應付，而J1、J2球隊也可以從旁支援及學習疫情下的比賽日應該如何運作。早前曾有消息指J1有可能在黃金週(5月第一個週末)重開，不過村井主席表示為免為國民帶來不便，所以決定避開在黃金週重開。

由2月25日第一次宣佈比賽延期(至3月15日)，到3月12日第二次宣佈比賽再延期(至4月3日)，其後在3月19日建基於避免於「不公平環境」下比賽，又宣佈了今年廢除升降級制度，今天則是第三次宣佈延期。相比當年東日本大地震被迫暫停比賽48日，今年這個「武漢肺炎之禍」已經肯定要令比賽暫停超過兩個月。

大家請繼續忍耐，避免不必要的外出，保重身體，比賽很快就會重開。

(圖片：日刊Sports)

痴撚線4月就諗住重開

想姐 唔多信會重開到

鳥栖FW金崎夢生が移籍「わがまま言ったけど尊重してくれた」古巣名古屋へ

サッカーJ1鳥栖の元日本代表FW金崎夢生（31）が古巣J1名古屋へ期限付き移籍することが25日、明らかになった。

【写真】感情をあらわにする鳥栖・金崎

金崎は18年途中に鹿島から鳥栖に完全移籍。昨季は31試合で7ゴールを挙げた。在籍期間を「（竹原）社長も含めクラブの皆さんが僕の気持ちに応えてくれて、わがままを言ったけど尊重してくれた。サガン鳥栖のためにいろいろやってきた日々が楽しかった」と振り返った。

移籍期間は25日から来年1月31日まで。2007年に大分でプロのキャリアをスタートさせた金崎は08年にはヤマザキ・ナビスコカップの優勝に貢献。10年に名古屋に移籍し、13年からドイツ・ニュルンベルク、ポルトガル・ポルティモネンセと海外にも挑戦。15年にポルティモネンセから鹿島に期限付き移籍し、16年の鹿島への完全移籍を経て鳥栖入りしていた。

餓依斯！！

我mu

要衝冠了

名古屋NO.1

有冇人知西村拓真勁唔勁？

未睇過佢踢波 但佢返黎仙台上下都好歡迎

金崎 夢生選手、期限付き移籍加入のお知らせ

2020.3.25
標記の件、サザン鳥栖より金崎選手が期限付き移籍加入することが決定いたしましたので、 お知らせいたします。期限付き移籍期間は、2021年1月31日までです。
なお、金崎選手のチーム合流日は未定となりますので、決定次第お知らせいたします

官宣

25

「密集・密接」防ぐため…J再開後もアウェー席封鎖、スタンド50%空席へ

開返重想有觀眾 係咪傻左

【金崎夢生回歸名古屋】

名古屋鯨魚今日宣布金崎夢生以借用形式，從鳥栖砂岩回歸，借用期至2021年1月31日。31歲嘅金崎夢生喺2010年由大分三神加盟名古屋，第一季就成為球隊聯賽奪冠主力，之後2013年離隊外流歐洲。鳥栖冇咗金崎夢生之後攻力將會更疲弱，不過由於今季唔使降班，所以可見財困嘅鳥栖趁機縮皮，今季包尾機會相當大。

From: J League情報站

唔駛降班即刻放人

咁鬼窮 金崎年俸成億半 根本唔應該同佢續

2020年 金崎 夢生(31歳)
サガン鳥栖 7400万円

夾硬迫佢降薪
又迫害

「まずはじめに僕のわがままを聞いてくれた社長、クラブに感謝しています。そして、サガン鳥栖に来て以来、ずっと声援を送り続けてくれたサポーターの皆さん、今までありがとうございました。この度、名古屋グランパスへ期限付き移籍することになりました。今シーズン、僕のユニフォームを着て応援して頂く予定だったサポーターに一番申し訳なく思っています。皆さんには元気、勇気をもっていただけるようなプレーをお見せできるように頑張ってきます!」

覺得牙mu其實係唔想走
不過佢返名古屋真係有衝動去印返件

Go

吉B

乜唔係踢緊秦國波

一早想走
有咩理由要一個冠軍級既球星
去踢啲辣殺波
仲要買個廢托返黎頂住個位

拎低啲人工離開西波
牙mu放棄好多野

回家了

牙mu 其實點解會由696去左隊護級隊
比人賣豬仔定點

果時出好高人工

換泡仔 仲要踢一年半就走 加埋上季傷多過踢

被迫害
發佈會西口西面

會唔會係因為有人大嗌少爺占

生氣

696班傻鳩做既野真係正常人諗唔明
我唔知道我唔清楚
696及早降班

Btw
人妻真係諗住擺大個頭
入得又失得
點知廢托真係
兩頭唔到岸

【東奧延期】 Twitter貼文「冇問題」 33歲本田圭佑未放棄出戰東奧

東京奧運落實將會延至明年舉行，目前效力巴西老牌球隊保地花高的日本中場本田圭佑周三在twitter發文，表示不過放棄為國出戰的機會
「奧運延期至下年，沒有問題，現在我可以集中為你而戰。」本田圭佑在twitter寫道。
由於東奧因武漢肺炎疫情延期，今屆足球項目的參賽年齡上限，預料將會由23歲上調至24歲，但「超齡」球員的名額將維持在3個，現年33歲的本田正希望取得其中一個席位，帶領一班小將在主場爭奪金牌。

目前效力荷甲勁旅燕豪芬的21歲日本新星堂安律則表示，雖然對東奧延期感到有點意外，但會好好利用未來一年備戰。「之前一直都為着奧運而訓練，突然宣佈延期，實在有點意外。但早點作出決定也是一件好事，讓我可以定下新的目標。」堂安律說：「（武肺疫情）並非單是日本的危機，而是全世界須要戰勝的危機。作為運動員，我們都會努力，爭取在一年後為大家送上出色的表現。」

Come on Honda

上年踢到季中好似已經比曼谷聯取消左註冊

森保人真係行運行到落腳指尾
有多年可以執下呢隊奧運隊

一

森保監督が五輪退きＡ代表専念プラン、４月に協議へ

睇死佢都係繼續打3421

當年仲記得有人話佢x費托x 豐田陽平，組成最強攻力組合，點知

金崎夢生係鹿島真係幾勁

最錯係去左鳥棲

而家名古屋個教練係費卡丹迪

係防守為主 希望佢適應到

史上最攻

最攻

那哥也換完教練都無好過
好彩神戶個場3比0執到3分

帶10場輸4場和4場 睇吓佢挨得幾耐

用黎換鄭昇炫 一季半後free如果話無簽佢就贏唔到亞冠 咁呢個交易係超值既 但鄭有無咁大影響力

同埋佢上季傷多過踢 踢得13場j league
其實加埋都係踢得一季既場數左右 雖然亞冠踢左好多場

名古屋年年都係爆半季就收工

又要球員carry教練
我mu踢邊隊都要咁

今季簽唔少人
不過上場牙祖養傷, 全場禁屌入得1球
可能因為咁先想要佢教人妻時共事過既MU

係

要人拉開個防線同把握力
不過牙mu個態真係唔好

有前田相馬, 牙MU應該唔駛好似人妻果陣成日跑2邊搵波

人妻果時都唔知踢緊啲乜

長谷川廢到 竟然曾經zaragova要佢

我覺得前田直輝幾勁

返落去搶埋波爆咗段
Hi 上到前場都未有隊友入禁區

中場冇傳送 前場冇人幫 點入波呀大佬

睇到佢同廢托就好笑
中後場班人好似踢緊衛生波咁郁都唔郁

次次費托牙MU拎波個位都離龍門好遠但冇人後上幫波, 真係諗住佢地1/2個打哂咁

最好笑係班中場跑動數據好高但唔知跑去邊, 防守果陣馬驑搶波?

笑撚死
下下後場放高波比費托同mu死衝爛撞
把中場全部都廢既

其實上年鳥棲買左古恩卡幫手 仲有本身原川力

但加埋一齊費托同夢生都係夾唔到

果陣勁係因為石井同大岩蛇

閪波

古恩卡自己拎個波去舞，舞到入就入，入唔到又返轉頭

係 佢個人能力係高 但成日自己去

一個扭幾個

拍住呢班垃圾中場我係佢都寧願扭入去

黎香港果場
睇到班傻鳩就知呢隊垃圾

真，都唔知踢緊乜鳩

睇落去同港超一撚樣係廢托入左波咁解

記得個陣港超post形容鳥栖有個右翼成個羅曉聰咁唔識踢波

翁蕉翁

係靚嘅

アントワープは28日、川崎フロンターレから期限付き移籍中のMF三好康児(23)について買い取りオプション行使し、完全移籍で獲得することを発表した。契約期間は2023年6月までとなっている。

三好

下星期日職開返？

#556
請追post

幾錢?

啱啱對栃木呢場波雖然贏唔到
三竿bb入咗球靚波
希望愈打愈好啦

牙占

【森保一或撤任奧運主帥 足總會長好轉參與會議】

日本媒體《スポニチ》今日報道指，由於日本足總認為世界盃外圍賽相當重要，加上森保一兼任奧運隊主帥合約到今年8月到期，所以傾向趁合約期滿讓森保一放手奧運隊職務，讓佢專心率領大國腳征戰世界盃外圍賽，征戰奧運重任就另覓高明。確實森保一近半年率領奧運隊成績唔理想，喺1月嘅U23亞洲盃決賽周竟然分組賽出局，所以及時放手都係一個適合嘅決定。

至於確診武漢肺炎嘅日本足總會長田嶋幸三逐漸康復，仲有參與早前評議會同理事會視像會議，而且亦落實田嶋會長會再做多2年，最快去到2024年先退任。另外消息指由於疫情令比賽暫停導致球隊收入大減，所以將會考慮免收屬會球員註冊費1年，以及凍結各屬會上繳比賽入場費3%，藉此減輕各屬會財政負擔。

From: J League情報站

志村健RIP

森保一教U23比人屌足咁耐終於走

牙苯牙占叔死左

RIP

大隊未一樣
幾時躝

酒井高徳選手に新型コロナウイルス感染症の陽性反応が出たことが確認されました。

詳細はこちらをご確認ください▼

#visselkobe #ヴィッセル神戸

佢果排成日出去

日職第一人

分分鐘累埋屋企人

2個女

下面全部高危⋯

初初仲話4月頭開返波.....

小白

早排講嘅4月底5月頭都應該唔洗諗
神戶出事 仲要係star player
遲下應該training都禁埋

日本人公布方式係咁，咩4月頭5月頭根本就無可能la，去到果日就會再延期

咁樣PR同香港一樣唔想引起恐慌

日職前排仲要練波打友誼賽堅on9⋯搵球員條命教飛

如果小白都中招就真係大獲⋯⋯佢幾個細路⋯

原來j league仲keep住練波

gotoku

酒井高德在上星期三開始發燒，未有出席翌日的操練並到醫院求診，當時他被診斷患上急性氣管炎。及後幾日酒井高德出現多次發燒、頭痛和喉痛等病徵，周一接受「聚合酶測試」後證實對武漢肺炎呈陽性反應。

球會表示，直至現時為止未有其他職球員出現武漢肺炎或感冒等症狀，球會將會按照衞生部門的指示，對球會的訓練場所進行消毒，並會密切留意所有曾經與酒井高德有緊密接觸的職球員的身體狀況。

酒井高德本月中曾經到訪過前日本國腳加地亮於大阪箕面市開設的「CAZI Cafe」用餐，該店是大阪飛腳球迷中相當受歡迎的餐廳，未知當地會否因酒井高德的確診而爆發新一輪疫情，令原本在5月9日重開的日職再添不明朗因素。

出去邊

韋拿，pussy, 廢托 呢d真係退役得岩時間

番西班牙好似更危險喎

咁佢地退左役唔駛練波
剩係在家

佢ig 成日po相po story

六甲山又去，北野異人街又去

計14日潛伏期既話，起碼3-4次練習⋯17，18，19 ，21日

我諗除左西大伍之外，其他都好大機會中招⋯⋯⋯⋯因為得西大伍好醒封住個嘴同鼻練波⋯

累街坊

嗅覚・味覚がない

酒井無左嗅覺同味覺

gobert咁

似乎幾嚴重下
話說gobert好番未

仲話提早復賽
賽會真係草菅人命

jazz: gobert and mitchell cleared
一個好嚴重 一個咪嘈完全無徵狀

咁日本新增個案又真係冇歐洲咁緊要，不過有球員中就咩都唔駛講

同政府一樣，3月復，跟住4月，跟住5月⋯⋯

奧運又是，下年跟本無可能搞得成

單方面諗同現實完全2回事

一日未有疫苗既話，世界都唔可能回復正常⋯

【酒井高德確診 稱身體冇問題】

神戶勝利船今日宣布酒井高德確診武漢肺炎，呢名前國腳成為J League首名確診職球員。不過大家唔使擔心，因為酒井及後喺官方IG發聲明表示自己並冇部分患者出現嘅失去味覺及嗅覺問題，亦強調自己身體狀況良好，所以令大家擔心而致歉，並希望大家保重身體。

神戶勝利船官方聲明指酒井高德喺25號晚上報身體不適，體溫達攝氏38度，之後3日體溫微跌，28號已經跌返去35.8度，亦再冇頭痛等徵狀，之後做過體測，去到今日日本時間下晝5點宣布確診。

至於神戶就因為球季延到5月9號先再開，所以由今個27號開始連放11日假，目前除咗酒井高德，神戶並冇其他職球員有身體不適，而神戶訓練場亦會全面消毒。

5月都唔洗踢了

停啦 健康最重要

最好停英超

小白有冇事

腰斬啦

仲踢乜鬼波，一齊去玩cow女豬森啦

好耐無見bb

一個大罩
一個迷你罩

柏から期限付きで加入しているベルギー１部ゲンクの日本代表ＭＦ伊東純也（２７）が完全移籍することが３０日、分かった。クラブが買い取りオプションを行使した形で、契約は複数年とみられる。

原來而家先買斷

泰國足協對西野朗減薪50%

本週一，泰國足協宣佈，為了減輕此次新冠病毒疫情帶來的影響，泰國足協將對所有員工進行減薪。

這次疫情已經導致泰國國內所有體育賽事停擺，泰國所有的足球活動，最快也要等到5月2日才能恢復。

由於泰國足協的流動資金不足，因此除了國家隊主帥西野朗(Akira Nishino)之外，所有國家隊教練組成員以及足協國家隊辦公室人員都將被解僱。另據相關媒體消息，西野朗也將減薪50%。

長谷部誠不續約或退役

據當地媒體報導，目前效力於法蘭克福的日本球星長谷部誠正面臨著續約或者退役的問題。

現年36歲的長谷部誠與法蘭克福的合同將在本賽季結束後到期，而在2014年夏天加盟至今，這位日本球星和他的家人早已經把這裡視作是第二個家，因此相當願意與球隊繼續合作。

不過法蘭克福體育主管波碧日前表示，包括長谷部誠在內，球隊有6名球員將在今夏合同期滿。雖然波碧直指會認真考慮所有因素，但亦坦言不排除會作出一些令人惋惜但不得不做的決定。而對於已經年屆36歲的長谷部誠而言，這顯然並非一個好信號。

據媒體透露，如果一旦法蘭克福作出不與長谷部誠續約的決定，這位日本球星將會考慮退役。

有冇個大啲嘅罩比三平

【伊東純也獲買斷簽三年約】

繼三好康兒之後，伊東純也尋日亦獲比甲球隊買斷。亨克尋日宣布已經同伊東純也簽咗3年合約，據報轉會費係200萬歐元。伊東純也喺舊年1月以外借形式由柏雷素爾加盟亨克，上季喺比甲上陣13次入3球助攻2次，協助球隊奪得第4次聯賽冠軍。今季伊東純也喺亨克地位更穩固，唔單止喺聯賽上陣29次，係球隊上陣次數最多一員，而且仲入咗5球同助攻6次，係亨克次席射手同助攻王，另外仲喺上年歐聯分組賽踢足6場，所以亨克官方聲明亦稱讚呢名27歲國腳係球隊核心同球迷寵兒。

From: J League情報站

咁多女玩

有差不多2成人係為左睇一平

J2群馬草津溫泉嘅舩津徹也確診

J1大阪櫻花嘅永石拓海確診

日本サッカー協会は4月1日（水）、7月17日（金）にノエビアスタジアムでU-23日本代表の東京五輪壮行試合として予定されていたキリンチャレンジカップ2020（対戦相手未定）は、東京大会開催の1年延期決定に伴って中止されることが発表された。

日本サッカー協会は1日、6月に予定されていた2022年ワールドカップ（W杯）カタール大会アジア2次予選2試合の延期が正式に決まったと発表した。国際サッカー連盟（FIFA）が3月と6月のアジア2次予選の原則延期を決めていた。新しい日程は後日発表される。

卡雲尼有意加入神戶勝利船

施丹或同意久保建英加盟阿仙奴

效力於馬略卡的久保建英加盟英超豪門阿仙奴的可能性加大。據西班牙媒體《Don Balon》報導稱，倫敦球會正在為獲得久保建英而努力運作。

去年夏天從FC東京轉會西甲豪門皇馬的久保建英，在賽季開幕後被租借至馬略卡，本賽季至今聯賽出場24次，貢獻3個入球和送出3次助攻，而英超的阿仙奴對這名日本球星產生了興趣。據西班牙媒體《Don Balon》的報導，阿仙奴想要得到皇馬的這名年輕球星，目前正在交涉中。

在皇馬對阿仙奴的加蓬前鋒奧巴美揚產生興趣，同時阿仙奴也想要得到久保建英，報導稱，阿迪達完全被久保建英吸引了。

奧巴美揚的合約是到2021年6月，今年夏季是最容易實現轉會的時機，報導認為，阿仙奴知道該什麼時候放手。

針對久保建英在馬略卡的表現，報導中寫道「日本球星正在成長，皇馬的計劃是讓他繼續成長就要將他交給豪門球隊。施丹對此表示同意」，施丹認為，這個做法對雙方都是有利的。在阿仙奴，久保建英會學到新的足球風格。

又阿仙奴

Welcome Kubo

手畜們貢勤力要work

Work like a dog ar

都無得踢啦而家

照操練緊

去哂玩cow女之森

日本波係咪重新踢過？

哪有錢買驚

b仔點cow呀

咁多人玩呢隻

唔踢鳥妻啦

超多囡囡玩

【J League料再延重開日期】

J League賽會會長村井滿尋日開完視像會議之後宣布，由於出現球員同球隊職員確診武漢肺炎，所以原定喺今個月尾重賽嘅計劃應該好難實現，可能最快都要5月尾先可以踢。日本媒體推測比賽重賽都會先以閉門形式進行，然後再按情況逐步開放比賽畀球迷入場，而入場人數較少嘅J3預計會先開賽。

From: J League情報站

日日幾百人中 點搞

你中未

仲掛住踢

依家先知櫻花twitter ac admin原來係吉b

東京脫出未？

往事只能回味

東出昌太

究竟係邊個偷食唐田えりか

推

OFFICIAL: The J.League has postponed all fixtures through May 30.

真係樂觀

酒井高德已經復操

サッカーＪリーグは、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、７都府県に緊急事態宣言が行われてから初めてとなる実行委員会を開き、社会状況を見ながらことし６月以降の公式戦の再開を目指して準備を進めていくことを各クラブと確認しました。

【J League若8月不重開將失巨額轉播費】

多間日本媒體今朝都報道指J League賽會初步定咗3個球季重賽方案，分別係6月重開、7月重開同8月重開。如果可以6月重開就最好，但係如果7月先重開的話，就好可能要長期一周雙賽，而且為咗要追返進度，連國際比賽周都要踢J1賽事。如果真係要去到8月先重開的話，就甚至可能要縮減比賽場數。消息指如果今季完成唔到3/4賽程，J League賽會從DAZN獲得嘅轉播費將會大減，如果8月都開唔到賽就恐怕無法完成3/4球季賽程，對於財政已經陷入困難嘅球會嚟講係雪上加霜。不過另一方面，J League賽會亦初步決定暫緩執行連續3年財政赤字就取消參賽資格嘅條例。

至於聯賽盃就基本上確定會縮減賽程，分組賽會改為重新抽籤全部階段踢淘汰賽就算數。而財政有困難嘅球隊亦可以向賽會申請貸款，J1、J2同J3球隊分別以3.5億日元、1億日元同3,500萬日元為上限，要3年內還清。以上議案預計將會喺今日開會通過。

From: J League情報站

8月都踢唔到sky tree應該會開始多人

鳥栖：想針

咁不如腰斬取消今季再提早跟歐洲玩跨年制算啦
如果咁樂觀8月可以開波的話

12月尾1月作客札幌

李安度達美奧高度評價日職聯

今年是川崎前鋒的巴西前鋒李安度達美奧來到日本的第二個賽季，近期他接受巴西媒體採訪時，談到了日職聯情況和他本人目前的生活狀況。

「感到最困難的是在巴西的人不能來到日本，或者在日本又不能回去巴西，這是目前面臨的困境。」對於如今的生活狀況，李安度達美奧這樣說道。

「這個城市很好，人民對巴西人都很有禮貌，很尊敬。這裡也有其他巴西球員，因此相互之間能夠建立友誼。而且這裡的足球競爭很激烈，水平很高，所以我還不打算離開這裡。」李安度達美奧繼續說道。

就快兩個月都未推爆一個po

J League今天經過臨時理事會通過後，正式公佈關於2020年比賽變動的決定。

■關於升降制度

１）J2前兩名升上J1，不設「J1參入Playoff」

２）J3前兩名升上J2

３）萬一J2、J3獲得升級資格的球隊沒有J1、J2牌照，第三名或以下的球隊不會替補獲得升級資格

４）上述的第１、２項只適用於比賽場數達到指定標準(=基準試合数)。

※所謂的「基準試合数」指總比賽場數的75%以及每支球隊完成了50%賽事(不論主、客場)。以J1為例，一年合共有306場比賽，即是要完成230場(~26節)比賽，同時每一隊最少要踢完17場比賽。

不過萬一出現預計之外的情況就會再由理事會決定。

５）如果比賽場數無法達到指定標準，這年度的比賽就不會成立，各級別都不會有排名，也不會有升降級

因此視乎今年的比賽何時重開，2021年賽季各級球隊的數目將是：J1—18至20隊、J2—20至24隊、J3—14至18隊。

南野拓實入選名人榜單

美國經濟雜誌福布斯近日評選出了2020年30位年齡在30歲以下的亞洲之星，入選人員來自各行各業，而日本球星南野拓實亦榜上有名。

現效力於英超豪門利物浦的日本球星南野拓實現年25歲，是日本乃至亞洲足壇其中一位當今最受關注的球員。

南野拓實是本次榜單中唯一一位足球球員，福布斯對他的介紹是：「其中一位擁有日本目前最頂級足球天賦的球員。」

在2017年，香川真司亦曾經入選過這個評選榜單，南野拓實這次是3年後再有日本足球球員獲此榮譽。

打救鹿角

仲係好型

[賀歲波] (1996) - 瑞典 VS 日本
YOUTUBE有人放出嚟

【球壇寒冬】譚拔士舊東家洛格倫宣佈破產 兩日本球員隨時變失業大軍

據路透社報道，比利時法院周一宣佈，比乙球會洛格倫因為欠債，將球會正式宣告破產，洛格倫現時有兩位日本球員效力，包括曾經入選日本國家隊的中場天野純。

洛格倫陷入財困多時，本月初更被比利時足總取消球會執照，今次遭當地法院宣告破產，意味著這家球會長達97年的歷史將會告終。據比利時傳媒報道，洛格倫現時的負債多達500萬歐元，而且已經有一段時間未有向球員支薪。

球會主席迪華利斯表示不會對裁決作出上訴，又對洛格倫的結局感到悲痛：「我對球會走到這個地步感到遺憾和心痛，直至周日為止我們都沒法找到合適的投資者拯救球會，我們只好接受被除名和破產的結果。」

洛格倫過去擁有過不少名將，包括前捷克國腳真高拿，而在香港球壇效力多年的英國裔前鋒譚拔士亦曾經在1986至1987年期間效力過洛格倫。現時洛格倫內的兩位日本球員算是知名度較高，包括效力過橫濱水手的天野純和前柏雷素爾後衞小池龍太。

From: 蘋果

天野會返水手先

專家為重啟日職聯提建議

日職聯今天舉行了第六次針對新冠病毒的新聞發佈會。

此前由於受到新冠病毒的影響，日職聯決定推遲原定2月25到3月15日期間舉行的比賽，之後因為疫情並沒有好轉，接下的比賽也繼續推遲。

而在此前4月7日官方發表的宣言則計劃在5月6日做最終決定，但也可能因情況而延期。

根據日本專家賀來滿夫表示：「我認為棒球和日職聯是能給人帶來開心的大型活動，但是在這種特殊時候確實很難恢復比賽。」

在談及恢復比賽應該做什麼準備時，賀來滿夫說道：「首先是我們要做好比賽現場無觀眾的準備，其次我們要對球員及其家人在健康方面制定更加精確的指導方針，具體情況我將會和小組成員進行討論。」

為了防止新冠病毒傳播，日職聯恢復比賽後大概率會空場進行。

公益財団法人日本サッカー協会は、天皇杯実施委員会において、天皇杯 JFA 第100回全日本サッカー選手権大会につき、大会方式を大幅に変更して開催する方針を固めましたのでお知らせします。
第100回天皇杯は元来、全国88チームによるノックアウト方式で5月23日(土)、24日(日)に開幕する予定でしたが、新型コロナウイルスの感染拡大防止のため延期を決定していました。その後も各種大会の延期・中止が相次いでいること、また何よりもＪリーグのレギュラーシーズンの消化を考慮し、第100回天皇杯に限って出場チームを50チームに絞った7回戦のノックアウト方式とし、9月の開幕としました。
現時点では9月16日(水)に開幕し、1回戦から都道府県代表32チームが、9月23日(水)の2回戦からアマチュアシード（Honda FC）、残りの都道府県代表15チームが出場します。Ｊリーグからは2020明治安田生命Ｊリーグ上位2チームのみが12月27日(日)に予定している準決勝から出場し、2021年1月1日(金・祝)に決勝を開催します。
各都道府県における代表決定の対応を考慮した結果、このタイミングでのお知らせとなりました。今後、新型コロナウイルスの流行状況によってスケジュールなどの変更がある場合はあらためてお知らせします。なお本件は5月の理事会での決議事項となります。

50チームによるノックアウト方式
・Ｊリーグ2チーム（2020明治安田生命Ｊリーグ成績上位2チーム／決定方法は検討中）
・アマチュアシード1チーム（Honda FC／JFL）
・都道府県代表47チーム（所属する第1種加盟チームで、Ｊクラブを含まない）

100回天皇杯先搞到咁 不如停辦一屆好過啦

想做隻狗

問左我老死大食未?

日本媒體《GOAL》評選了J1外援最佳陣容。上賽季依靠外援出色發揮，奪得冠軍的橫濱水手有3人入選，其中包括了2名鋒線殺手祖利亞。神戶勝利船則有2名外援，西班牙中場巨星恩尼斯達和神戶天皇杯冠軍的最後一塊拼圖比利時中衛華美倫。

門將

金鎮鉉（大阪櫻花/韓國）

後衛

賓馬芬（橫濱水手/泰國）、森馬奧（仙台維加泰/莫桑比克）、華美倫（神戶勝利船/比利時）、艾仙奴（清水心跳/巴西）

中場

裡奧·施華（鹿島鹿角/巴西）、恩尼斯達（神戶勝利船/西班牙）、桑治拿斯恩（札幌岡薩多/泰國）、M.祖利亞（橫濱水手/巴西）、

前鋒

奧利華拉（FC東京/巴西）、E.祖尼亞（橫濱水手/巴西）

yes

Ｊ１神戸・酒井が退院、２度のＰＣＲ検査陰性で

鳥栖大件事
赤字20億円

會唔會破產

之前仲買費托

都話咗牙mu一定係為咗幫球會先走㗎啦

因為有水喉咪手痕

横浜マリノスの2020年1月期決算。純利益は1,900万円。

#神奈川又贏

第一張好似等入冊咁款

我都想咁講

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

係FF post 嗰邊睇過好多次

Jリーグは30日、新型コロナウイルス感染拡大の影響で6月7日までに予定されていたJ1、J2、J3の計49試合の延期を正式に発表した。

清武弘嗣為日醫療人員捐款

近日在記者招待會上，媒體公佈了日職聯球隊大阪櫻花中場清武弘嗣捐款的事宜，而這位原日本國腳也在自己的社交媒體上表示，「如果能一起加油的話我會很高興的。」

大阪府為了支援與疫情作戰而堅守在最前線的醫療人員，設置了「大阪府新型冠狀病毒互助基金」，該基金在27日下午開始受理捐款事宜。

該基金官方社交媒體在次日就發表聲明：「清武弘嗣選手，謝謝你的捐贈！大家一起支援和病毒戰鬥的醫療工作者吧。」

清武弘嗣隨後引用了該消息並且表示：「我能做的事很少，如果能一起支持的話我會很高興的。」

羅馬覬覦富安健洋

據意大利媒體報導，羅馬目前對日本國腳富安健洋相當感興趣，他們正考慮對其提出報價。

在去年夏天從聖圖爾登加盟至博洛尼亞後，富安健洋迅速適應意甲，並且已經成為球隊後防線不可或缺的一員，表現令人滿意。

在國家隊中，富安健洋更多是擔任中堅位置，而在博洛尼亞則更多被安排在偏右閘的位置上。富安健洋的萬金油屬性亦是打動羅馬的一大因素，其中羅馬主帥方錫卡更加有意在未來讓富安健洋擔任防守中場的角色。

我老死

你有冇捐

下季睇我係意甲點爆贏佢

Jリーグは1日、登録選手の追加、抹消を発表した。セレッソ大阪からFC町田ゼルビアに移籍したFW安藤瑞季(20)、9シーズンぶりにヴァンフォーレ甲府に復帰したFWハーフナー・マイク(32)の登録が完了した。

乜具聖潤甲狀線機能亢進症
有無得因為咁唔當兵
今年還定都咁 應該番k league

Jリーグ6月再開案は事実上消滅 緊急事態宣言延長で準備期間の4週間が確保困難

有排休

差唔多3個月都仲係呢個po

抗疫新聞推到新po

對面韓國已經差唔多搞掂

日本唔肯面對現實大規模檢驗,仲係度遮遮掩掩

人地咧都就開了

逃避問題 仲玩自律抗疫 一大班人唔帶口罩出街玩 爆到夏天完都未平靜到

最ON9一開始安倍唔封關話會造成經濟影響,一味驚影響到經濟,而家捉撚晒蟲,去到爆晒先肯做返啲措施

支那係仆街搞個病毒出嚟,不過其他國家特別係鬼佬由人民到政府都係ON9笑鳩我地戴口罩,重信支那同世衛搞到大家都攬炒啦

樓豬

安倍想唔影響到經濟之下奧運如期舉行

家陣2樣都冇

對面韓國初頭嚴重過你 星期五開咧

而家介緊急狀態維持到6月初

信政府 唔驚

唔知天真定ON9

我要睇波呀 點解有泡狗無架仔

你去睇波點解唔睇架仔睇泡狗

你唔係墨爾本勝利fans?

鬼叫安倍咁鳩垃圾咩

睇德甲法蘭克福

[多圖,絕不爛尾] [毒撚出城+2019年總結] 日本旅遊+睇波遊記

依位ching ho rich

N爸

安倍同林鄭派口罩邊個柒d

Why not both?

事隔半年 姜至鵬終為功夫腳踢頭道歉

足球一直是無硝煙的戰爭，無論在球場內外，中國多年來視日本為敵人，因此在中日大戰上，周不時有中國球員「上身」，因為愛國而過分肉緊投入，如同在沙場上殺敵一樣。在半年前東亞盃的中日大戰上，中國國腳姜至鵬就向對手橋岡大樹使出功夫腳踢頭，賽後他不但毫無歉意，更大言不慚，反指對方的頭碰到他的腳，引起嘩言。但想不到半年後的今日，姜至鵬竟然為事件道歉，一改之前的口風。

事件源於上年12月10日東亞盃的中日大戰，上半場戰至30分鐘，日本隊的橋岡大樹本打算頭槌迎頂高空波，不料從後趕上的姜至鵬竟然跳起，蹬直左腳以鞋底頂向橋岡大樹的後腦，橋岡大樹應聲倒地，雙手抱頭面狀痛苦。此記危險動作的犯規本應領紅牌被逐離場，球證向姜至鵬出示黃牌已是「情至義盡」，但姜至鵬竟然雙手攤開裝作無辜，向球證投訴。

賽後他更大言不慚，拒絕向對手道歉之餘，更為自己辯護：「我沒有故意傷害對方，我看見他，但是我覺得他的位置上不可能會碰到皮球，而且大家通過回放也可以看到，我是先用腳斷球，隨後他的頭碰到我，而我直接踢到對方。」言論一出後引起球迷嘩言，更被日本球迷和媒體口誅筆伐。

事隔半年後，姜至鵬接受媒體訪問時，再度回應事件，但今次一改上次「指鹿為馬」的說法：「這個動作確實挺危險的，這下是踢到他脖子，要是刮著他眼角、臉或者眼上，其實挺可怕的。」其後他透過媒體，向橋岡大樹致歉：

「橋岡大樹你好，我是中國國家隊的姜至鵬，那場比賽的那個動作確實非常危險，我後來看視頻也覺得非常危險，那個動作非常不應該，然後向你道歉兄，非常慶幸你沒有受傷，要不然我肯定會非常自責和愧疚的，對不起，對不起。」

片段的主持人，前中央電視台記者孫雷表示，會經過日本的友人聯絡橋岡大樹，向他轉達信息。或許當日姜至鵬只是全心向著皮球，並非有意踢向對手的頭部，不過意外經已發生，假如當天他能誠心道歉，問候橋岡大樹的情況，相信球迷都不會過分怪責。反而在事件後將責任委過於人，指鹿為馬，只為招人討厭。這番道歉的說話雖然來遲半年，但總被沒道歉的好，希望姜至鵬真的誠心致歉，知道自己的過錯並好好改過，引用國情所說的，今後要「文明踢球」了。

支那狗

好過香港

腦震盪咗半年先醒起要道歉

睇緊昇炫bb

笑撚死

日本J league導入課金system

叫觀眾睇直播可以課金留comment

1次最少課500yen

成副身家連500 yen都無
課唔到

當入場睇波

【武漢肺炎】橫濱水手捐助神奈川縣 將售已故松田直樹慈善球衣

橫濱水手周一宣佈，將會發售在2011年猝逝的前日本國腳松田直樹的慈善球衣，所得款項將全數捐予神奈川縣。

橫濱水手是在獲得松田直樹家人的同意下，製作了印有其肖像和「Forever 3」字樣的慈善球衣，將會推出發售以支援在武漢肺炎疫情下站於抗疫前線的醫療機構和醫護人員。慈善球衣的售價為連稅10,000日圓，預售時間為5月22日至31日，預計在6月下旬送貨。
松田直樹球員生涯曾經效力橫濱水手16年，2011年轉投松本山雅後，8月在一次操練時因為急性心肌梗塞突然暈倒，送院後兩日終告不治，終年34歲。

matsuda

沢口愛華仲正

【高原 X 小野 X 稻本 三劍俠重聚】

號稱「日本大台」嘅富士電視台舊年製作咗一條追蹤高原直泰、小野伸二同稻本潤一3名前日本國腳，由1999年佢哋率領日本殺入世青盃決賽開始，直到舊年20年間嘅足球之路，呢張圖就係佢哋3個着返經典波衫一齊影宣傳相，實在令人勾起無限回憶。

呢條大製作影片3月果時已經喺BS富士台播過，而今個禮拜日凌晨1點15分（香港時間）就會喺陸上波第4台富士台首播，有機會的話絕對值得一睇再睇。

#小野伸二 #髙原直泰 #稲本潤一 #ワールドカップをめぐる冒険

圖片：BSフジ

From: J League情報站

雲尼亞里渴望留住吉田麻也

日本國家隊後衛吉田麻也在今年1月底租借加盟意甲球隊森多利亞，據悉他的能力得到主帥雲尼亞里的認可，球隊或會選擇買斷他。

吉田麻也在修咸頓未能獲得機會，因此他在冬季轉會窗以租借的形式轉戰意甲。儘管加盟森多利亞初期花了一些時間適應，但他還是參加了3月8日的聯賽，那場比賽森多利亞以2比1戰勝了維羅納，吉田麻也在意大利賽場算是邁出了第一步。

雖然由於新冠病毒的傳播，意甲被迫暫停，重啟時間一直不確定，但是雲利尼表態希望買斷吉田麻也，讓這名日本後衛繼續留隊。

吉田麻也與修咸頓的合同2021年6月到期，因此球會之間的談判將是必要的，但如果森多利亞有明確的買斷意圖，相信實現的可能性很高。

好事

袋傻馬生日快樂

一去就爆肺炎
成條左路得佢無中/無公布中

125 - 土居聖真はJ1の2016年以降、出場試合数、アシスト、ラストパス本数、ドリブル回数、ドリブル成功数がいずれもチーム最多。

出場試合 - 125
得点 - 21
アシスト - 15
ラストパス - 123
ドリブル回数 - 204
ドリブル成功数 - 118
ドリブル成功率 - 57.8%

土狗勁到

又然 打腫晒盲反塊面

但仲未外流到

中島翔哉希望成為一名完美的球員

日本球星中島翔哉於2019年7月轉會至葡超豪門波圖，並在16場聯賽中貢獻16次助攻，可惜其良好勢頭被之後的新冠病毒疫情打斷。

中島翔哉從東京綠茵出道，後來曾效力過富山勝利和FC東京。2017年夏天，中島翔哉轉戰葡萄牙聯賽，加盟了樸迪莫倫斯。2018-19賽季，中島翔哉前往中東效力艾杜哈尼，6個月後，他與葡超豪門波圖簽訂了為期5年的長期合同。

中島翔哉在接受採訪時談到了加盟波圖的原因，他表示：「當我在樸迪莫倫斯效力時曾與波圖交過手，我當時意識到我正在與葡萄牙最好的球隊比賽。那時，我就想為波圖效力。最終能夠加入這支球隊，我真的很高興。」

眾所周知，出國踢球肯定會存在一定的語言障礙，但中島翔哉對此並不擔心，他表示：「語言交流的障礙已經消失，我已經學到了很多東西，我有時會用英語交流。我希望自己在各個方面都能取得進步，努力讓自己成為一個更完美的球員，10號是一個偉大的球衣號碼，我對未來充滿信心。」

中島翔哉已是日本國家隊的重要球員，並且他希望在聯賽重啟後在波圖得到一個固定的位置。

日本球星中島翔哉於2019年7月轉會至葡超豪門波圖，並在16場聯賽中貢獻16次助攻

平行時空？佢唔多受重用架喎

【長谷部誠續約1年】

法蘭克福今朝凌晨宣布同36歲嘅長谷部誠再續多一年約，令呢名前日本國家隊隊長旅歐生涯得以延續。長谷部誠自2014年加盟之後為球隊喺各項賽事上陣201場，射入2球同助攻5次，雖然今季正選上陣機會少咗，目前只係踢咗17場聯賽，其中15次正選，位置亦已經由防中墮後踢中堅，不過擔任董事會成員嘅前德國國腳波碧話長谷部誠紀律同專業精神非常好，所以希望佢繼續留隊，並表示長遠嚟講佢可以成為球隊大使。

#長谷部誠 #EintrachtFrankfurt

From: J League情報站

咁誠隊破硬車范根個亞洲人係德甲上陣紀錄

睇到話名古屋同 Jo 解約

神戶勝利船今日正式復操，早前確診武漢肺炎嘅酒井高德都有參與，教練芬克賽後話酒井高德身體狀況相當良好，同其他球員冇分別。

圖片：ヴィッセル神戸Official site

From: J League情報站

冇錢？

Who needs Jo when you have Mu

日本首相安倍晉三今晚正式宣布解除全國緊急禁令，FC東京亦隨即宣布聽日恢復操練，J League賽會將會喺禮拜三公布復賽安排，敬請留意。

From: J League情報站

呢句真

精神爽利既Gaku

岳b

【J League最快6月尾開賽 先閉門同區集中比賽】

J League賽會將會喺禮拜五公布復賽細節，多間日本媒體今日透露最大機會係6月27號或7月4號踢返。同時賽程亦會重新安排，為咗減少人員流動，所以預計會先將18支J1球隊按地域分3組，喺復賽後先完成同組內5支球隊嘅對決，日本媒體預計分組如下：
北關東：札幌、仙台、鹿島、浦和、柏、東京
東海道：川崎、水手、橫濱、湘南、清水、名古屋
西部：飛腳、櫻花、神戶、廣島、鳥栖、大分

日本政府亦宣布由7月10號起職業比賽每場入場人數要限制喺5,000人或容量50%以下，去到8月先放寬到5,000人以下，而J League賽會主席村井滿一直強調閉門作賽係最後選擇，所以預計可能賽事重開後2輪賽事先閉門作賽，然後再視乎疫情控制情況再決定是否安排球迷入場。
From: J League情報站

依2個日子都錯

新聞會話暫定7月11日

睇新聞話J咧臨時實行委員會29/5會開會決定J123幾時開返

北關東：札幌
FC東京表示：

鎌田大地琴晚有波入

今季都唔知踢唔踢到廿場

棒球都6月2號打返練習賽

勁到呀

一河之隔就要飛咁遠

隨時中立場飛過去

正 有小池龍太

#神奈川然撚咗

有無人上amazon買波衫?
想買沉船但唔肯定個size

將會喺下個禮拜復操嘅橫濱水手，尋晚宣布外借比乙球隊洛格倫1年嘅天野純約滿回歸，佢將會喺下半季着39號波衫，同時亦因為洛格倫破產，所以免費簽入右閘小池龍太，小池將會着25號波衫。天野純雖然喺上季外借前已經失去正選位置，但係因為水手要踢亞冠，所以對於水手嚟講係合適輪換球員。而小池龍太亦將會令水手右閘位實力更強，好大機會取代資質平平嘅松原健做正選。

From: J League情報站

具聖潤己轉投大邱fc 希望2022完兵役之後番札晃
徙左半年
今年初走咪好囉

如果出年奧運入選＋有牌 可即走

小池

水手後備兵力勁到咁, 頭寒鳥

天野唔揀翻10號黎著既

【突發】攬炒過後是晨曦！攬炒團隊《重光香港計劃》眾籌上線！

我覺得今年亞冠有機會取消 而家就算開返league都要追返進度

取消硬啦
要全亞洲都搞掂到肺炎先得

具仔應該諗住既然都無得踢亞冠
早d入伍算
2023 球季就番札榥 （不過到時唔知有無人取代到佢個位了）

Btw
原來踢過韓國波既人就唔駛早半年番去
咁鄭升炫點解會走番去蔚山

16奧運比son射走左

２０２０明治安田生命Ｊ１リーグ・Ｊ２リーグの再開およびＪ３リーグの開幕日について
2020年5月29日(金) 18:50

Ｊリーグは、新型コロナウイルスの影響により試合開催を延期している２０２０明治安田生命Ｊリーグについて、7月4日（土）からＪ１リーグを再開、6月27日（土）からＪ２リーグを再開、Ｊ３リーグを開幕することを決定しました。無観客での開催からスタートし、感染拡大状況などに鑑みて、安全にお客さまをお迎えする準備を進めてまいります。

今後開催される試合の対戦カードは全て組みなおし、感染予防の観点から近隣クラブとの対戦を優先的に実施します。再開・開幕後の試合日程、対戦カードなどにつきましては、6月15日（月）の発表を予定しております。

また、6月17日（水）に予定されていた２０２０ＪリーグYBCルヴァンカップのプレーオフステージ第2戦は開催を延期します。

大会方式の変更および２０２０ＪリーグYBCルヴァンカップの再開日などについては、決定次第お知らせいたします。

■対戦カードを組みなおし、6月27日（土）以降※に開催される試合

２０２０明治安田生命Ｊ１リーグ 第2節～第34節
２０２０明治安田生命Ｊ２リーグ 第2節～第42節
２０２０明治安田生命Ｊ３リーグ 第1節～第38節

※Ｊ１リーグは7月4日（土）以降に開催

Son 同燦 之後走去痴義助免疫
唔知出年奧運會唔會選具同鄭升炫呢

黃喜燦唔是超齡 唔算拉

son先係真痴2help免役

咁佢都交左球關鍵波既對烏茲追平個球

烏豬派膠+義助射得靚

黃義助南泡真核是常識吧

呢個真 19亞洲盃都係靠佢

係咁引人買

咁你買未

如果肥勳無傷 就無義助 應該出左局

等正苦派咗一萬先

點解蔚山迪基亞仲係留係k league

蔚山沒有迪基亞

大邱迪基亞去左蔚山

大邱都冇迪基亞

義助咪又係唔夠我老死大食爭先敗走飛腳

敗走完去波爾多

冇樣似

晨早買左未得閒砌

瘦

派左都賣晒啦

日職聯近日公佈了2019年的球會營業情況，其中神戶勝利船的營收創下了日本歷史最高的114.4億日元，不少海外媒體也開始關注這種「恩尼斯達效應」。

目前除了少數還未完成外，3月至今已經陸續公佈了45家球會的情況。其中，神戶勝利船營業情況最為理想，不僅首次超過100億日元，而且比起日職聯有史以來的96.6億日元最高紀錄還多出17.8億。看來，2018年夏天從巴塞隆拿加盟神戶勝利船的前西班牙國腳恩尼斯達發揮了巨大的積極影響，甚至令到不少海外媒體也開始關注神戶勝利船這次歷史最高的營業收入。

垃圾正苦

又買辣殺

土狗應該買木白

鐮田又入波

勁

鎌田大地獲主帥稱讚

據報導，法蘭克福主帥亨達對日本中場鎌田大地近期的表現讚不絕口。

在本輪德甲中，法蘭克福作客挑戰沃爾夫斯堡，客軍安祖施華利用十二碼為球隊首開紀錄，下半場主隊後衛麥巴布扳平比數，不過在臨近完場時，鎌田大地攻入致勝進球，幫助法蘭克福全取3分。賽後，鎌田大地也被評為本場MVP。

法蘭克福主帥亨達在賽後接受採訪時說道：「鎌田大地最近的表現太完美了，他的努力得到了回報。」

在前輪3比3戰和費雷堡的比賽中，鎌田大地也有為球隊建功，而這也是他連續兩輪德甲破門，要知道，今季在前26輪德甲中，這位日本中場一球未入。不過，本賽季的歐戰賽場鎌田大地有6球進賬，其中對薩爾斯堡時更是上演帽子戲法。

大迫勇也表現遭日媒批評

昨天晚上進行的德甲第29輪，雲達不萊梅在客場以1比0戰勝史浩克零四。在本場比賽中，日本國腳大迫勇也在下半場後備出場，卻在傷停補時階段被換離場。

不萊梅當地媒體給大迫勇也今天的表現打出4分，這是本場比賽中雲達不萊梅隊中最低的評分(評分從1到6，數字越低，評價越高)，並表示，大迫勇也在場上的表現如同隱形。

復賽後，雲達不萊梅的表現不錯，近3輪聯賽錄得2勝1和的不敗戰績。儘管仍位列降班區中，不過與身前對手的差距正在縮小。

回家吧大b

鎌田大地獲稱讚 大迫勇也遭批評

琴晚睇左佢果場
下半場入黎真係冇乜作用
長傳控甩腳 單刀橫傳比後衛截到
贏唔到既話佢都幾大責任
不過去到臨尾換走佢都係戰術作用姐
贏緊球要嘥時間 正選三箭頭全部換走晒咪換埋佢

大家重唔記得佢

中村俊輔被評為些路迪史上最佳左腳

些路迪已經連續九個賽季贏得蘇超冠軍，球隊培養出許多頂級球員，英國媒體評選了過去曾經效力過的最佳球員，前日本國家隊隊員中村俊輔(現效力FC橫濱)當選最佳左腳球員。

中村俊輔於2005年從意甲里賈納轉會至些路迪，很快他便成為球隊的主力，並且在2006-07賽季幫助球隊取得聯賽和足總盃冠軍，並且成為當年蘇超最佳球員。在效力些路迪的4年間，128次出場貢獻29個入球，幫助些路迪斬獲3次聯賽冠軍，成為球隊的傳奇人物。即使他已經離開些路迪十多年，但中村俊輔這個名字仍然經常出現在蘇格蘭和英格蘭的媒體上。

中村俊輔被選為在些路迪的歷代左腳球員裡最出色的球星，外媒評價道：「中村俊輔是些路迪歷史上最偉大的球員之一，自加盟球隊後便迅速成為關鍵球員，在對手禁區前沿出現罰球的那一刻，絕對令人興奮。中村俊輔最具代表性的比賽當屬歐冠上對陣曼聯時，他在離球門30碼處的罰球劃出一道完美的弧線洞穿當時雲達沙(Edwin van der Sar)把手的大門。」

金崎夢生中左武肺

【クラブ発表】
名古屋グランパス、金崎夢生の新型コロナ陽性反応を発表…チーム活動休止、自宅待機

睇黎又繼續推遲開波...

開唔到架啦今年應該具聖潤走得岩

牙Mu

2020.6.2
このたび、金崎夢生選手に新型コロナウイルス感染症の陽性反応が出たことが確認されましたのでお知らせいたします。

金崎夢生選手の経過、症状

5/27（水）グループトレーニング参加（体温36.2℃）
5/28（木）グループトレーニング参加（体温35.8℃）
5/29（金）グループトレーニング参加（体温36.1℃）
練習後に発熱および倦怠感と頭痛（体温38.5℃）
5/30（土）チーム練習OFF（体温37.2℃）
5/31（日）チーム練習OFF（体温36.2℃）
6/1 （月） 朝から発熱および倦怠感と頭痛（体温38.0℃）のため全体トレーニング欠席
愛知県内の病院にてPCR検査を実施
6/2 （火） PCR検査陽性判定

現在のところ、金崎選手以外の選手、スタッフで新型コロナウイルス感染症や風邪の症状等を呈している者はおりません。
また、金崎選手は平熱（36.3℃）に戻っておりますが、愛知県内の病院に入院し体調回復につとめています。
なお、本日よりトップチームの練習を休止し、今後は保健所の指導のもと、濃厚接触者の特定やトレーニング施設およびクラブハウスの消毒等の対応を行ってまいります。
今後トレーニングやクラブ施設の再開等詳細なスケジュールや調査結果につきましては、適切なタイミングで公表いたします。
クラブとしましては、これまで取り組んできた新型コロナウイルス感染症対策をさらに強化し、選手、スタッフ、関係者全員に再度周知、徹底をはかってまいります。

佢私下仲去過training...

參加過小組訓練

感染経路は分かっていないが、5月14～15日に神奈川県内の親類宅を訪れていたという。

神奈川又迫害

原來鳥栖計好晒

依度啲巴打去開邊度買日職波衫？有冇鋪頭推薦
想買今季浦和主場

官網

金崎兄

巨人が練習試合を中止 選手１人が新型コロナ陽性か
職棒

屌..我MU...

一方で、金崎は緊急事態宣言が発令中だった５月１４、１５日に自家用車で神奈川県の親類宅を訪問していた。県外への移動について、クラブは自家用車で家族や親戚のもとへ行くよう勧めていたという。小西社長は「自粛要請が強くされた中で、どういう理由で訪問したかは確認が取れていない。理由が分からない」とした。

唔抵幫啦

唔聽話

抵x

阿梅中左肺炎

唔聽話就抵死啦

開幕は？巨人・坂本選手ら“微陽性”専門家が解説

土狗迷嘅都中武漢肺炎

無徵狀有抗體 唔驚啦

今年我巨繼續稱霸央聯重奪日本一

阪神病貓呢隊關西閪波食撚屎

【三浦知良稱冇人睇都想再跳Kazu Dance】

橫濱FC尋日終於復操，殿堂級名將三浦知良同中村俊輔都有參加。三浦知良喺練波之後接受視像訪問，話自己復操首日參與咗6次35米跑，同埋進行咗跑2.4公里嘅體能測試，不過佢話自己表現好差，不過終於可以踩草練習好開心，認為係好開始嚟。Kazu話今季目標仍然係想爭取多啲上陣時間同入到波，球季重開之後要閉門係唔過癮但為群眾安全唯有接受，不過就算要喺空場比賽，入到波嘅話都會跳Kazu Dance畀大家睇。

另外，雖然名古屋鯨魚前鋒金崎夢生日前確診武漢肺炎，不過日本媒體透露J League賽會暫時唔會因此更改上禮拜五公布嘅復賽日期同暫定嘅更改後賽程。

#橫浜FC
From: J League情報站

名古屋グランパス / Nagoya Grampus
@nge_official
·
3 小時
金崎 夢生選手に新型コロナウイルス感染症の陽性反応が出たことが受け、保健所より濃厚接触者と特定された19名の選手およびスタッフのPCR検査を実施いたしました。

その結果、PCR検査を受けた全員が陰性でありましたことをお知らせいたします。

續左約?

Ｊリーグは、本日開催の第3回臨時理事会において、ＦＣ東京Ｕ－２３のＪ３リーグへの参加辞退について承認いたしました。

由於J3聯賽今季係最後一季接受J1球隊梯隊出戰，所以FC東京提早退出J3聯賽，完成歷史任務。

【馬里奧高美斯或投神戶】

多份日本媒體今日引用一個叫seriebnews嘅網媒報道，指前德國國腳馬里奧高美斯有機會喺夏天成為神戶勝利船一員。消息指神戶喺上年11月已經有意羅致高美斯，當然後來冇成事，不過由於高美斯今季喺史特加失去正選位置，目前都只係21次聯賽上陣，其中14次正選，都仲入到6球同助攻1次，所以今季約滿之後好大機會離開史特加。另外有消息話美職聯球隊都對高美斯有興趣，所以高美斯會否加盟就要再觀察。
From: J League情報站

下季冇哂U23得番16隊?

應該係啦

【２０２０明治安田生命Ｊリーグ 変更内容】
■開催期間
・２０２０明治安田生命Ｊ１リーグ： 2月21日（金）～12月19日（土）
・２０２０明治安田生命Ｊ２リーグ： 2月23日（日）～12月20日（日）
・２０２０明治安田生命Ｊ３リーグ： 6月27日（土）・28日（日）～12月20日（日）

有升班冇降班既話
有機會14隊

破紀錄了

尋晚第2球有一半係輸佢唔夠人撞

本田圭佑轉載咗篇支共新聞

湘南ベルマーレMF梅崎司が左膝内側半月板損傷で手術 全治は3か月と発表

波都未1開就重傷

名古屋グランパスで2人目の新型コロナ感染が判明 GKランゲラックがPCR検査で陽性反応

仲開唔開到季嗎？

完，禾鹿可以降班了

langerak係咪比mu傳染

好彩好似話無症狀感染

1

2

3

4

5

樓豬快啲開po

6

7

1001